[
    {
        "questionStem": "1992年，海峡两岸关系协会与台湾海峡交流基金会达成各自以口头方式表述“海峡两岸均坚持一个中国原则”的“九二共识”，在此基础上开启了两岸事务性商谈。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706757722113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十一大决定把党的工作重点转移到经济建设上来。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706908717056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》的通过，标志着中国共产党在指导思想上胜利完成了拨乱反正的历史任务。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706900328448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月13日，邓小平在中央工作会议闭幕会上发表了《解放思想，实事求是，团结一致向前看》的重要讲话。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706925494272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“一带一路”指的分别是“21世纪沿海经济带”和“丝绸之路”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705990164481",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是社会主义现代化，是独具特色、有别于资本主义的现代化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705952415744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“一带一路”不是一个实体和机制，而是合作发展的理念和倡议。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706019524609",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十九大报告指出，提拔重用牢固树立“四个意识”和“四个自信”、坚决维护党中央权威、全面贯彻执行党的理论和路线方针政策、忠诚干净担当的干部。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706027913218",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "当代经济全球化是发达资本主义国家主导的，因此，中国加入经济全球化必然被纳入世界资本主义体系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705985970177",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "又快又好发展是全面落实科学发展观的本质要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706568978433",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平是中国社会主义改革开放的总设计师。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706921299969",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，以城市群、都市圈为依托构建大中小城市协调发展格局，推进以乡镇为重要载体的城镇化建设。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705981775872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "香港特别行政区拥有独立的外交权。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706761916416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对外开放会导致资本主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706766110720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放初期，市场并没有完全走出短缺经济状态。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706837413889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年党的十六届六中全会强调构建社会主义和谐社会的根本着眼点是（）。",
        "option": [
            "解决执政能力建设的关键问题",
            "解决人民群众最关心、最直接、最现实的利益问题",
            "解决新世纪、新阶段的不和谐问题",
            "解决中国经济增长和社会发展的可持续问题"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706644475905",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的核心要义是（）。",
        "option": [
            "以人民为中心",
            "坚持和发展中华民族优秀传统文化",
            "坚持和发展中国特色社会主义",
            "构建人类命运共同体"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706422177793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我们要牢固树立社会化最生态文明观，推动形成（）现代化建设新格局，为保护生态环境做出我们这代人的努力。",
        "option": [
            "人和自然和谐共生",
            "人与环境和谐发展",
            "人与自然和谐发展",
            "人与环境和谐共生"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706321514497",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和发展中国特色社会主义，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，分()在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。",
        "option": [
            "两步走",
            "三步走",
            "四步走",
            "五步走"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706355068929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平领导全党拨乱反正，抵制和批评“两个凡是”的直接思想武器是（）。",
        "option": [
            "解放思想",
            "实事求是",
            "以经济建设为中心",
            "实践是检验真理的唯一标准"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706988408833",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观是用来指导发展的，不能离开发展这个主题，离开了发展这个主题就没有意义了。这告诉我们，树立和落实科学发展观，必须始终坚持（）。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "以保护环境为中心",
            "以调整结构为重点",
            "以节约资源为重点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706535424000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强社会保障体系建设，坚持房子是用来住的，不是用来炒的定位，加快建立（）的住房制度，让全体人民住有所居。",
        "option": [
            "多主体供给、多渠道保障、租购并举",
            "多主体供给、多部门监管、租购并举",
            "多样化保障、多渠道保障、租购并举",
            "多样化保障、多部门监管、租购并举"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706325708801",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平于（）年6月指出：“我是主张改革的，不改革就没有出路，旧的那一套经过几十年的实践证明是不成功的。”",
        "option": [
            "1987",
            "1982",
            "1979",
            "1981"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706870968322",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义事业总体布局是（）。",
        "option": [
            "四位一体",
            "五位一体",
            "三位一体",
            "六位一体"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706321514496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "《中华人民共和国民法典》颁发时间是（）。",
        "option": [
            "2020年6月",
            "2020年5月",
            "2021年1月",
            "2019年11月"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706363457537",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2020年9月8日，习近平在全国抗击新冠肺炎疫情表彰大会上指出，中国的抗疫斗争，充分展现了（）。",
        "option": [
            "中国精神、中国速度、中国担当",
            "中国精神、中国速度、中国优势",
            "中国精神、中国力量、中国担当",
            "中国精神、中国力量、中国优势"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706220851201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "把我国建成社会主义现代化强国，就是（）。",
        "option": [
            "把我国建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国",
            "把我国建设成为一个超级大",
            "把我国建设成为一个傲视群雄的社会主义国家",
            "把我国建设成为一个有强大威慑力的国家"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706342486016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平南方谈话的国际背景是（）。",
        "option": [
            "美苏争霸愈演愈烈",
            "东欧剧变、苏联解体、冷战结束",
            "金融危机，世界经济陷入严重萧条",
            "海湾战争爆发，世界大战一触即发"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706715779073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "关于世界贸易组织的表述，以下选项错误的是（）。",
        "option": [
            "1986年7月10日，我国正式提出申请",
            "1995年7月11日，中国正式提出加入世贸组织的申请，自此，中国从复关转为入世",
            "2001年12月11日，中国正式加入世界贸易组织，成为其第143个成员",
            "1995年1月1日世界贸易组织（简称WTO）正式成立"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706715779072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中国梦必须凝聚中国力量，这就是（）。",
        "option": [
            "各族人民大团结的力量",
            "中国共产党的领导力量",
            "中高速增长的经济力量",
            "保障有力的军事力量"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706371846144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年，邓小平在东北视察的地方有（）。",
        "option": [
            "辽宁鞍山",
            "吉林长春",
            "大庆油田",
            "辽宁沈阳"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706942271489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记强调，青年兴则国家兴，青年强则国家强。青年一代应该（）。",
        "option": [
            "有担当",
            "有理想",
            "有颜值",
            "有本领"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706136965120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "综合判断，我国发展仍然处于大有可为的战略机遇期。为此需要明晰（）。",
        "option": [
            "最大的机遇就是自身不断发展壮大",
            "要重视各种风险",
            "要重视各种挑战",
            "善于化危为机、转危为安"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706111799297",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "当下，国际安全形势动荡复杂，各国应树立()的新安全观。",
        "option": [
            "共同",
            "综合",
            "合作",
            "可持续"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706078244864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2002年11月8日中国共产党第十六次全国代表大会在北京胜利召开，这次大会的主题是（）",
        "option": [
            "高举邓小平理论伟大旗帜，全面贯彻“三个代表”重要思想",
            "继往开来，与时俱进，全面建设小康社会",
            "加快推进社会主义现代化，为开创中国特色社会主义事业新局面而奋斗",
            "进一步团结动员全党和全国各族人民，同心同德，艰苦奋斗，把中国特色社会主义伟大事业继续推向前进"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706627698688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想充盈着（）情怀。",
        "option": [
            "人民情怀",
            "家国情怀",
            "民族情怀",
            "天下情怀"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706107604992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项哪些是党的十八届三中全会提出的新发展理念（）。",
        "option": [
            "共同富裕",
            "共享",
            "创新、协调",
            "绿色、开放"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706145353729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持人与自然的和谐共生，就必须（）。",
        "option": [
            "迫于经济发展压力，要走先污染后治理的发展道路",
            "树立和践行绿水青山就是金山银山的理念",
            "坚持节约资源和保护环境的基本国策",
            "像对待生命一样对待生态环境"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706166325250",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是在中国这块古老而又崭新的大地上的现代化，是（）。",
        "option": [
            "近代以来中华民族孜孜以求的梦想",
            "是对中国历史得整体性思考",
            "是对中国近现代历史检验教训的深刻总结",
            "是对中国革命经验的深刻总结与反思"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706115993601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，党和国家事业取得了全方位的、开创性的历史性成就，主要表现在（）。",
        "option": [
            "经济建设取得重大成就，全面深化改革取得重大突破",
            "民主法制建设迈出重大步伐，思想文化建设取得重大进展",
            "人民生活不断改善，生态文明建设成效显著，强军兴军开创新局面",
            "港澳台工作取得新进展，全方位外交布局深入展开，全面从严治党成效卓著"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706178908160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "弘扬中国精神，就是弘扬（）。",
        "option": [
            "以爱国主义为核心的民族精神",
            "以改革创新为核心的时代精神",
            "战天斗地的英雄主义精神",
            "以自我为中心的民族主义精神"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736706124382210",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代,意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从()、()到()的伟大飞跃,迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景。",
        "option": [
            "站起来",
            "富起来",
            "强起来",
            "美起来"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706065661953",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "走中国特色社会主义政治发展道路，必须坚持（）有机统一。",
        "option": [
            "党的领导",
            "人民当家作主",
            "依法治国",
            "严惩腐败"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706124382208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代的新指的是（）",
        "option": [
            "新的社会阶层出现",
            "新的奋斗目标",
            "新的发展阶段",
            "新的社会主要矛盾"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706157936641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告提出，()是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。",
        "option": [
            "教育",
            "科技",
            "人才",
            "经济"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706128576513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1983年中央“一号文件”颁布,指出____是在党的领导下中国农民的伟大创造,是马克思主义农业合作化理论在中国实践中的新发展。",
        "option": "",
        "answer": "联产承包制",
        "id": "1798736712902377473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色的政治文明就是____、人民当家作主和依法治国的统一。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1798736712982069250",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年3月，中央制定了用三年时间对整个国民经济实行“调整、____、整顿、提高”的方针。",
        "option": "",
        "answer": "改革",
        "id": "1798736712898183170",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贯彻“三个代表”重要思想，关键在坚持____。",
        "option": "",
        "answer": "与时俱进",
        "id": "1798736712944320514",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代我国城市改革的重点是____。",
        "option": "",
        "answer": "国有企业改革",
        "id": "1798736712914960384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的组织建设是党的根本性建设，决定党的建设方向和效果。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706032107520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持党的基本路线不动摇，关键是坚持改革开放不动摇。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706824830977",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观是全面建设小康社会、加快推进社会主义现代化的根本指针。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706459926528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "一带一路所勾勒的不仅应该是一个贸易圈，还应该是一个个文化圈和信仰圈。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705998553088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1985年1月，国务院召开长江三角洲、珠江三角洲和闽南厦(门)、漳(州)、泉(州)三角区座谈会，决定将这三个地区开辟为沿海经济开放区。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706841608192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“引进来和走出去”是“一带一路”国际合作的重要内容，如同车之两轮、鸟之两翼。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705990164480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "脱贫攻坚取得胜利以后，要全面推进美丽乡村建设，这是“三农”工作重心的历史性转移。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705944027137",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实施走出去战略，是20世纪90年代中期党中央在对外开放新阶段的重大举措。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706673836032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想是同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论一脉相承而又与时俱进的科学理论。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706661253121",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持把发达国家作为对外政策的基础，秉持正确义利观和真实亲诚理念加强同发达国家团结合作。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705994358784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十二届三中全会制定和通过了《中共中央关于经济体制改革的决定》，标志着中国的改革由农村进入城市。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706845802496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "小岗村的村民是冒着大无畏的精神，实施包干到户的生产模式，反映出的正是广大农民渴求富裕，呼唤变革的迫切心愿。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706912911361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "带领人民创造美好生活，是中国共产党始终不渝的奋斗目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705964998657",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观提出的实质为了实现国民经济又好又快发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706485092352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年，第七届全国人大第三次会议通过了《中华人民共和国香港自治区基本法》。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706770305024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解放思想实事求是是中国共产党的（）。",
        "option": [
            "政治路线",
            "组织路线",
            "理论路线",
            "思想路线"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706971631617",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "立足新发展阶段，贯彻新发展理念附件一国家附件一国的国力，要致力构建以国内大循环为主，国内国际双循环相互促进的（）。",
        "option": [
            "新发展框架",
            "新发展格局",
            "新发展面貌",
            "新发展态势"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706204073986",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2016年8月16日，我国成功发射世界首颗量子科学实验卫星（）。",
        "option": [
            "墨子号",
            "鲁班号",
            "嫦娥一号",
            "玉兔号"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706220851200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": [
            "人民民主",
            "基层民主",
            "协商民主",
            "全过程人民民主"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706392817666",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们加强党对生态文明建设的全面领导，把生态文明建设摆在（）",
        "option": [
            "首要位置",
            "主要位置",
            "全局工作的关键位置",
            "全局工作的突出位置"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706367651841",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年，中共中央、国务院为进一步对外开放而作出的战略举措是（）。",
        "option": [
            "建立厦门经济特区",
            "建立珠海经济特区",
            "开发、开放海南经济特区",
            "开发、开放上海浦东新区"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706816442368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济理论认为，计划经济与市场经济属于（）。",
        "option": [
            "不同的资源配置方式",
            "不同的经济增长方式",
            "不同的经济制度的范畴",
            "不同的生产关系的范畴"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706753527809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革发展的主体和动力是（）。",
        "option": [
            "政府",
            "企业",
            "人民群众",
            "国家"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706875162625",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是当代中国精神的集中体现，凝结着全体人民共同的价值追求。",
        "option": [
            "八荣八耻",
            "核心价值观",
            "社会主义价值观",
            "社会主义核心价值观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706313125889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "构建人类命运共同体思想，核心是“建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、（）的世界”。",
        "option": [
            "合作共赢、持续发展",
            "开放包容、合作共赢",
            "合作共赢、清洁美丽",
            "开放包容、清洁美丽"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706237628416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "首届中国国际进出口博览会举办时间（）。",
        "option": [
            "2018年11月",
            "2018年10月",
            "2017年11月",
            "2017年10月"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706359263233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的()立足于中国已经解决温饱、人民生活总体达到小康水平的基础,进一步提出了全面建设小康社会的构想。",
        "option": [
            "十四大",
            "十五大",
            "十六大",
            "十七大"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706652864513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）习近平同台湾方面领导人马英九在新加坡会面，就进一步推进两岸关系和平发展交换意见。这是1949年以来两岸领导人首次会晤。",
        "option": [
            "2014年11月6日",
            "2015年11月7日",
            "2015年10月6日",
            "2014年11月7日"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706254405633",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "()的核心是正确处理经济发展与环境保护的关系。",
        "option": [
            "节约发展",
            "绿色发展",
            "循环发展",
            "低碳发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706191491073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年，中共中央、国务院决定建立的经济特区是（）。",
        "option": [
            "深圳经济特区",
            "珠海经济特区",
            "厦门经济特区",
            "海南经济特区"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706824830976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "从市场经济运行的一般规律和要求看，社会主义市场经济与资本主义市场经济两者具有共性，其主要表现是（）。",
        "option": [
            "市场主体行为自主化",
            "经营管理法制化",
            "经济关系市场化",
            "宏观调控间接化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706703196160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，我们要落实新时代党的建设总要求，健全全面从严治党体系，全面推进党的()，使我们党坚守初心使命，始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。",
        "option": [
            "自我净化",
            "自我革新",
            "自我完善",
            "自我提高"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706107604994",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年农村实行家庭联产承包责任制时的“分地”与新中国成立初期土地改革时的“分地”相比，两者共同之处在于（）",
        "option": [
            "都调动了农民生产积极性",
            "都促进了农村经济的发展",
            "农民都获得了土地所有权",
            "普遍得到当时农民的好评"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706929688577",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主要矛盾已转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，主要依据有（）",
        "option": [
            "经过改革开放40年的发展，我国社会生产力水平总体上显著提高，很多方面进入世界前列“落后的社会生产”已经发生了新的阶段性变化。",
            "人民生活水平显著提高，对美好生活的向往更加强烈，不仅对物质文化生活提出了更高要求，而且在民主、法治、平等、公正、安全、环境等方面的要求日益增长。",
            "满足人们美好生活需要的因素很多，但主要，是发展的不平衡不充分问题。",
            "中国特色社会主义进入了高级发展阶段，因此社会主要矛盾也随之发生了转变。"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706174713856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1987年党的十三大报告全面阐述了社会主义初级阶段的（）。",
        "option": [
            "基本含义",
            "历史地位",
            "基本特征",
            "基本任务与基本路线"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706858385408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国在20世纪80年代设立的首批经济特区有（）",
        "option": [
            "深圳",
            "珠海",
            "汕头",
            "厦门"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706795470849",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国坚持和完善公有制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度。这一基本经济制度的确立是由（）",
        "option": [
            "全面建设小康社会的奋斗目标决定的",
            "改革开放决定的",
            "我国的社会主义性质决定的",
            "我国社会主义初级阶段的国情决定的"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706610921473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "入世以来，中国经历的主要角色有（）。",
        "option": [
            "贡献者",
            "建设者",
            "参与者",
            "创立者"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706141159425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中华民族伟大复兴的中国梦，包含着丰富的思想内涵，其中最核心的内容是（）。",
        "option": [
            "国家富强",
            "民族振兴",
            "人民幸福",
            "世界和平"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706162130944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会的主要贡献是（）。",
        "option": [
            "决定和美国建立外交关系",
            "决定把党和国家的工作重点转移到经济建设上来",
            "实行改革开放",
            "形成了以邓小平为核心的党中央第二代领导集体"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706938077185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央高瞻远瞩地提出了（）。",
        "option": [
            "京津冀协调发展",
            "长江经济带发展",
            "长三角一体化发展",
            "黄河流域生态保护和高质量发展"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706111799296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年3月，邓小平在同江泽民等谈话时提出了中国社会主义农业的改革和发展“两个飞跃”的思想，它们是（）。",
        "option": [
            "废除人民公社，实行家庭联产承包为主的责任制",
            "实施科教兴农战略",
            "农业产业化经营的实现",
            "适应科学种田和生产社会化的需要，发展适度规模经营，发展集体经济"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736706791276545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "完善党的领导方式和执政方式，我们党要总揽全局、协调各方，必须坚持（）",
        "option": [
            "民主执政",
            "依法执政",
            "执政为民",
            "科学执政"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706057273345",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要毫不动摇地巩固和发展____，毫不动摇地鼓励、支持、引导非公有制经济发展。",
        "option": "",
        "answer": "公有制经济",
        "id": "1798736712961097728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的核心要义是____。",
        "option": "",
        "answer": "坚持和发展中国特色社会主义",
        "id": "1798736712990457856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "立足____，贯彻新发展理念附件一国家附件一国的国力，要致力构建以国内大循环为主，国内国际双循环相互促进的新发展格局。",
        "option": "",
        "answer": "新发展阶段",
        "id": "1798736713061761024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要树立尊重自然、顺应自然、保护自然的生态文明理念，增强____的意识。",
        "option": "",
        "answer": "绿水青山就是金山银山",
        "id": "1798736713036595200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年5月11日,《光明日报》发表本报特约评论员文章《____》,引发真理标准问题的大讨论,成为解放思想的先声。",
        "option": "",
        "answer": "实践是检验真理的唯一标准",
        "id": "1798736712885600256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届五中全会提出创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706011136000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想秉持人民至上、彰显历史自觉、坚持实事求是、突出问题导向、强化战略思维、发扬斗争精神。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705973387264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "必须坚持国家利益至上，以国家安全为宗旨，以政治安全为根本，加强国家安全能力建设，坚决维护国家主权、安全、发展利益。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706023718913",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要毫不动摇地巩固和发展公有制经济，毫不动摇地鼓励、支持、引导非公有制经济发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706577367040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦是和平、发展、合作、共赢的梦，与世界各国人民的美好梦想息息相通。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706040496128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代第二个百年奋斗目标是新中国成立一百年时，全面建成社会主义现代化国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706015330305",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展先进文化，是发展先进生产力和实现最广大人民根本利益的思想保证。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706669641728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解放思想、实事求是是马克思主义的精髓。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706917105666",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705985970176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "到1984年底，全国共建立了9．1万个乡(镇)政府，92．6万个村民委员会。农村人民公社制度从此被新的组织机构所取代。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706841608193",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "综合分析国际国内形势和我国发展条件，党的十九大提出我们要全面建成小康社会，实现第一个百年奋斗目标，然后再乘势而上开启（）新征程。",
        "option": [
            "全面建成小康社会",
            "全面建设社会主义现代化国家",
            "基本实现社会主义现代化",
            "中国特色社会主义事业"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706346680321",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十八大以来，以习近平同志为核心的党中央紧紧围绕新时代中国特色社会主义经济的重大时代课题，提出了一系列新理念新思想新战略，在理论与实践互动中形成了（）。",
        "option": [
            "习近平经济思想",
            "习近平哲学思想",
            "习近平生态文明思想",
            "习近平法治思想"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706204073984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "力争到2035年______国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队______世界一流军队。（）",
        "option": [
            "全面实现；基本建成",
            "全面实现；全面建成",
            "基本实现；基本建成",
            "基本实现；全面建成"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706271182848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年1月16日，邓小平在中共中央召集的干部会议上作《目前的形势和任务》的讲话，强调坚持四项基本原则的核心是坚持（）",
        "option": [
            "社会主义制度",
            "改革开放",
            "党的领导",
            "一国两制"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706975825920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解决台湾问题，实现祖国完全统一，是全体中华儿女，是中华民族所在。（）",
        "option": [
            "一致愿望；根本利益",
            "共同愿望；本质利益",
            "一致愿望；本质利益",
            "共同愿望；根本利益"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706258599936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "增强党自我净化能力，根本靠强化（）。",
        "option": [
            "党的自我监督和舆论监督",
            "党的自我监督和群众监督",
            "党的自我监督和司法监督",
            "党的自我监督和民主监督"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706279571456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“四个全面”中（）是根本保障。",
        "option": [
            "全面建设社会主义现代化国家",
            "全面深化改革",
            "全面依法治国",
            "全面从严治党"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706300542976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出（）是国家治理的一场深刻革命，关系党执政兴国，关系人民幸福安康，关系党和国家长治久安。",
        "option": [
            "依法治国",
            "建设社会主义法治国家",
            "全面依法治国",
            "全面建设社会主义法治国家"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706380234753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2008年10月9日至12日，（）通过《中共中央关于推进农村改革发展若干重大问题的决定》。",
        "option": [
            "党的十七届二中全会",
            "党的十七届三中全会",
            "党的十七届四中全会",
            "党的十七届六中全会"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706518646785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛在（），深刻阐明了科学发展观提出的背景、意义，明确界定了“以人为本”“全面发展”“协调发展”“可持续发展”的深刻内涵和基本要求，标志着科学发展观的形成。",
        "option": [
            "2003年7月，在全面总结抗击非典斗争经验时",
            "2003年10月，党的十六届三中全会上",
            "2004年3月，中央人口资源环境座谈会上",
            "2004年5月，胡锦涛在江苏考察工作时"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706652864512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国坚定奉行（）的和平外交政策，始终根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策，维护国际关系基本准则，维护国际公平正义。",
        "option": [
            "独立自主",
            "维护世界和平",
            "促进共同发展",
            "和平共处"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706392817665",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "培育和践行社会主义核心价值观,要把社会主义核心价值观融入社会发展各方面,转化为人们的()和()。",
        "option": [
            "价值",
            "观念",
            "情感认同",
            "行为习惯"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706099216384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国对外开放主要特点有（）。",
        "option": [
            "向世界上所有的国家和地区开放",
            "渐进式开放",
            "以经济开放为基础的全方位对外开放",
            "独立自主、平等互利地开放"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706136965122",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛指出：“我们提出以人为本的根本含义，就是（）。",
        "option": [
            "坚持全心全意为人民服务，立党为公、执政为民",
            "坚持为崇高理想奋斗与为最广大人民谋利益的一致性",
            "始终把最广大人民的根本利益作为党和国家工作的根本出发点和落脚点",
            "坚持尊重社会发展规律与尊重人民历史主体地位的一致性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706506063872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六大报告提出建立公正合理的国际政治经济新秩序的主张有()。",
        "option": [
            "政治上应相互尊重，共同协商，经济上应相互促进，共同发展",
            "文化上应相互借鉴，共同繁荣",
            "安全上应相互信任，共同维护",
            "反对各种形式的霸权主义和强权政治"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706615115777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "建设一支____、____、____的人民军队,是实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的战略支撑。（）",
        "option": [
            "听党指挥",
            "骁勇善战",
            "能打胜仗",
            "作风优良"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736706086633473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）问题时关系国计民生的根本性问题。",
        "option": [
            "农业",
            "农村",
            "农田",
            "农民"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706124382209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民指出，加强文化建设，必须（）。",
        "option": [
            "以科学的理论武装人",
            "以正确的舆论引导人",
            "以高尚的精神塑造人",
            "以优秀的作品鼓舞人"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706682224641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十七大报告指出，我国社会主义现代化建设新时期（）。",
        "option": [
            "最鲜明的特点是改革开放",
            "最显著的成就是快速发展",
            "最突出的标志是与时俱进",
            "最有效的方法是循序渐进"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706598338560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关走自己的路，建设中国特色社会主义表述，正确的是（）。",
        "option": [
            "对外实行开放政策",
            "对内搞活经济",
            "对妨碍中国解放生产力，发展生产力的旧的经济体制进行有系统的改革",
            "党的十二大上确立的根本指导思想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706849996801",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现富强民主文明和谐美丽的社会现代化强国目标，还有很长的路要走，我们要（）。",
        "option": [
            "牢牢把握社会主义初级阶段这个基本国情",
            "牢牢立足社会主义初级阶段这个最大实际",
            "牢牢坚持党在社会主义初级阶段的基本路线",
            "牢牢上紧阶级斗争这根弦"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706170519553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1983年10月，中共中央、国务院正式决定，改变农村政社合一的体制，废除____，建立乡（镇）政府作为农村基层政权。",
        "option": "",
        "answer": "人民公社",
        "id": "1798736712902377474",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中国梦必须凝聚____，这就是各族人民大团结的力量。",
        "option": "",
        "answer": "中国力量",
        "id": "1798736713024012288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的核心是____。",
        "option": "",
        "answer": "以人为本",
        "id": "1798736712969486336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的第一要义是____。",
        "option": "",
        "answer": "发展",
        "id": "1798736712965292033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界经济版图发生深刻变化世界经济版图发生深刻变化，前所未有。世界经济重心加快“____”位移。",
        "option": "",
        "answer": "自西向东",
        "id": "1798736713057566722",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会实践并不是检验真理的唯一标准。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706921299968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段的中心任务是进行经济建设，是否坚持四项基本原则无关紧要。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706833219584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济发展的基本特征就是由高速增长转向高质量发展阶段。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706036301824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观最鲜明的精神实质是解放思想、实事求是、与时俱进、求真务实。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706464120832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十六大确定了全面建设小康社会的奋斗目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706577367041",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "家庭联产承包制给农村带来的变化主要是解放和发展了农村生产力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706904522752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第十八届三中全会对经济体制改革、政治体制改革、文化体制改革、社会体制改革、生态文明体制改革和党的建设制度改革进行了全面部署。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706006941696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义,是中华文化和中国精神的时代精华,实现了马克思主义中国化新的飞跃。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706053079041",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "建设中国特色社会主义的实践，是在党和广大人民群众的创造中一步一步前行的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706912911360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想与马克思列宁主义、毛泽东思想和邓小平理论一道确立为党必须长期坚持的指导思想，并写入党章是在（）。",
        "option": [
            "党的十五大",
            "党的十六大",
            "党的十七大",
            "党的十八大"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706724167680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平指出：“一个党，一个国家，一个民族，如果一切从本本出发，思想僵化，迷信盛行，那它就不能前进，它的生机就停止了，就要亡党亡国。”这段话，非常深刻地阐明了（）。",
        "option": [
            "实事求是的重要性",
            "解放思想的重要性",
            "改革开放的重要性",
            "破除迷信的重要性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706984214528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）年4月，邓小平在给党中央的信中提出：“我们必须世世代代地用准确的完整的毛泽东思想来指导我们全党、全军和全国人民。”",
        "option": [
            "1976",
            "1977",
            "1978",
            "1979"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706950660096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2018年4月13日，在庆祝海南岛办经济特区30周年大会上，习近平总书记强调，()是经济特区的一项重要职责，目的是探索改革开放的实现路径和实现形式，为全国改革开放探路开路。",
        "option": [
            "边走边试",
            "先行先试",
            "摸着石头过河",
            "先试后行"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706216656897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全党同志特别是高级干部要加强党性锻炼，不断提高（），把对党忠诚、为党分忧、为党尽职、为民造福作为根本政治担当，永葆共产党人政治本色。",
        "option": [
            "政治信仰和政治本领",
            "政治觉悟和政治能力",
            "政治自信和政治素质",
            "政治理想和政治能力"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706287960064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "建设现代化经济体系，必须把发展经济的着力点放在实体经济上，把（）作为主攻方向，显著增强我国经济质量优势。",
        "option": [
            "提高产品商品质量",
            "提高供给体系质量",
            "提高生活物质水平",
            "提高供给物质水平"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706329903104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十三大第一次比较系统地提出和论述了（）。",
        "option": [
            "社会主义本质理论",
            "社会主义市场经济理论",
            "社会主义初级阶段理论",
            "社会主义商品经济理论"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706887745536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2000年2月21日至25日，江泽民在（）考察工作，围绕加强新时期党的建设和推进高新技术产业发展两个项目进行调研。考察期间，江泽民完整地提出了“三个代表”重要思想。",
        "option": [
            "广东",
            "广西",
            "福建",
            "云南"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706736750593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年5月11日,()发表本报特约评论员文章《实践是检验真理的唯一标准》,引发真理标准问题的大讨论,成为解放思想的先声。",
        "option": [
            "《光明日报》",
            "《人民日报》",
            "《中国日报》",
            "《中国青年报》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706992603136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国要在世界格局多极化的趋势中发挥大国作用，必须不断增强（）。",
        "option": [
            "经济力量",
            "军事力量",
            "综合国力",
            "科技力量"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706233434114",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年，中国、俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦和塔吉克斯坦在5国元首会晤机制基础上正式建立（）",
        "option": [
            "亚洲经合组织",
            "亚太经合组织",
            "太平洋合作组织",
            "上海合作组织"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706736750592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "推动建立新型国际关系，中国与俄罗斯发展（）伙伴关系。",
        "option": [
            "战略合作",
            "建设性",
            "互利合作",
            "全面战略协作"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706250211328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平在1992年南方谈话中明确指出，社会主义的本质是（）。",
        "option": [
            "解放生产力，发展生产力",
            "消灭剥削",
            "消除两极分化",
            "最终达到共同富裕"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706699001856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段的科学论断揭示了我国当前的()。",
        "option": [
            "社会主义性质",
            "新民主主义社会性质",
            "高度发达国际地位",
            "社会主义发展程度"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736706854191105",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国的发展离不开世界，因为（）",
        "option": [
            "是对中国发展历史的深刻总结",
            "是利用国内国际两种资源的需要",
            "是利用国内国际两个市场的需要",
            "是解决当前经济建设中各种困难和矛盾的需要"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706933882881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观，是（）的条件下形成的科学理论。",
        "option": [
            "立足社会主义初级阶段基本国情",
            "总结我国发展实践",
            "借鉴国外发展经验",
            "适应新的发展要求"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706514452480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化的本质要求是()，丰富人民精神世界，实现全体人民共同富裕，促进人与自然和谐共生，推动构建人类命运共同体，创造人类文明新形态。",
        "option": [
            "坚持中国共产党领导",
            "坚持中国特色社会主义",
            "实现高质量发展",
            "发展全过程人民民主"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706132770816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国外交工作的根本任务和基本目标（）",
        "option": [
            "维护中国发展的重要战略机遇期",
            "争取和平稳定的国际环境",
            "睦邻友好的周边环境",
            "平等互利的合作环境和客观友善的舆论环境"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706082439169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "乡村振兴的总要求是（）。",
        "option": [
            "产业兴旺",
            "生态宜居",
            "乡风文明",
            "治理有效"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706107604993",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关社会主义初级阶段理论，表述正确的是（）。",
        "option": [
            "阶级斗争在一定范围内还会存在，但不是主要矛盾",
            "从生产资料私有制的社会主义改造基本完成，到社会主义现代化的基本实现，至少需要上百年时间，都属于这个阶段",
            "党和国家的主要任务是发展生产力，推进社会主义现代化建设",
            "这是我国在生产力落后、商品经济不发达条件下建设社会主义必然要经历的特定阶段"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706849996800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六大报告提出，为了实现全面建设小康社会的奋斗目标（）",
        "option": [
            "发展要的新思路",
            "改革要的新突破",
            "开放要有新局面",
            "各项工作要有新举措"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706619310081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年5月，中共中央决定设立的经济特区有（）。",
        "option": [
            "深圳经济特区",
            "珠海经济特区",
            "汕头经济特区",
            "厦门经济特区"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706933882880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "()是社会主义现代化的根本要求。",
        "option": [
            "文化富足",
            "社会富余",
            "物质富足",
            "精神富有"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706128576512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代实现伟大梦想，必须（）",
        "option": [
            "开启伟大征程",
            "推进伟大事业",
            "进行伟大斗争",
            "建设伟大工程"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706061467649",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在新中国成立特别是改革开放以来长期探索和实践的基础上，经过十八大以来在理论和实践上的创新突破，我们党成功推进和拓展了____。",
        "option": "",
        "answer": "中国式现代化",
        "id": "1798736713015623680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____建设为经济建设和改革开放提供强大的精神动力和智力支持。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义精神文明",
        "id": "1798736712956903425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想所要回答和解决的正是____的重大问题。",
        "option": "",
        "answer": "建设什么样的党、怎样建设党",
        "id": "1798736712944320513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国家安全是安邦定国的重要基石，____是全国各族人民根本利益所在。",
        "option": "",
        "answer": "维护国家安全",
        "id": "1798736713049178113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "合理的收入分配制度是社会公平的重要体现。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706438955008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的思想路线的实质和核心是与时俱进。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706665447424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "打赢脱贫攻坚战，是中华民族历史上光耀千秋的伟业，谱写了人类反贫困历史新篇章。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705956610049",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1989年3月4日，邓小平在同中央负责同志谈话时指出中国的问题压倒一切的是需要稳定。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706770305025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观坚持以经济建设为中心，把发展生产力作为首要任务，把经济增长作为一切发展的前提。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706476703744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要坚持用制度管权管事管人，抓紧形成不想腐、不能腐、不敢腐的有效机制，让人民监督权力，让权力在阳光下运行，把权力关进制度的笼子里。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706002747392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "四个自信即中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706002747393",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "城市经济体制改革的实验是从扩大企业自主权入手的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706900328450",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中国共产党团结带领人民追求民主、发展民主、实现民主的伟大创造，是党不断推进中国民主理论创新、制度创新、实践创新的经验结晶。",
        "option": [
            "全过程人民民主",
            "人民当家作主",
            "民主集中制",
            "人民代表大会制度"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706199879681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）年12月27日南水北调工程开工。2013年11月15日南水北调东线一期工程正式通水，2014年12月12日，中线一期工程正式通水。",
        "option": [
            "2000",
            "2001",
            "2002",
            "2003"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706627698689",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义民主政治的本质和核心是（）。",
        "option": [
            "党的领导",
            "人民当家作主",
            "政治协商",
            "马克思主义中国化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706531229697",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义初级阶段的基本路线的“两个基本点”是（）。",
        "option": [
            "发展社会主义民主，加强社会主义法制",
            "一手抓物质文明，一手抓精神文明",
            "坚持四项基本原则，坚持改革开放",
            "自力更生，艰苦创业"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706883551233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国的总目标是（）",
        "option": [
            "完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化",
            "实现社会主义现代化和中华民族的伟大复兴",
            "坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信",
            "建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706417983489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中华民族伟大复兴的中国梦是（）相统一的梦。",
        "option": [
            "国家情怀、民族情怀、人民情怀",
            "国家情怀、民族情怀、社会情怀",
            "民族情怀、世界情怀、人民情怀",
            "国家情怀、家庭情怀、人民情怀"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706371846146",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论的精髓是（）。",
        "option": [
            "相信群众，依靠群众",
            "发展和解放生产力",
            "解放思想，实事求是",
            "以经济建设为中心"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706740944897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "正确处理改革、发展、稳定三者关系的重要结合点是()",
        "option": [
            "改善人民生活",
            "改革力度、发展速度和社会可承受程度统一",
            "在社会政治稳定中推进改革和发展",
            "靠深化改革和继续发展解决改革和发展中产生的新问题与新矛盾"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706631892992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国家安全是安邦定国的重要基石，（）是全国各族人民根本利益所在。",
        "option": [
            "加快经济发展",
            "维护国家统一",
            "促进国际合作",
            "维护国家安全"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706266988545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的实事求是思想路线，是()。",
        "option": [
            "一切从实际出发",
            "理论联系实际",
            "实事求是",
            "在实践中检验真理和发展真理"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706946465792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。但是，我国社会主要矛盾的变化没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断,依据是()。",
        "option": [
            "我国仍然面临极其复杂的国际环境",
            "我国仍然是世界上最大的发展中国家",
            "我国仍处于社会主义初级阶段",
            "我国发展仍然呈现不平衡样态"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1798736706145353728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的基本路线的简明概括和主要内容是（）。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "解放和发展生产力",
            "坚持四项基本原则",
            "坚持改革开放"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736706870968321",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段的主要特征是()。",
        "option": [
            "生产力落后，并且具有多层次性、不平衡性",
            "商品经济不发达，市场体系不完善",
            "实行以公有制为主体的多种所有制",
            "实行以按劳分配为主体的多种分配方式"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706858385409",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十四届三中全会后，（）等逐步展开，全国呈现出改革开放全面推进、经济建设迅猛发展的蓬勃景象。",
        "option": [
            "财税体制改革",
            "投资体制改革",
            "住房改革",
            "国有企业继续改革"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706694807553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实事求是思想路线的重大意义是（）。",
        "option": [
            "是马克思主义认识论在马克思主义中国化实践中的运用、丰富和发展",
            "是制定并贯彻执行正确的政治路线的思想基础",
            "是加强党的思想作风建设，提高党的领导能力的重要内容",
            "无论在革命、建设还是在改革中，我们必须坚持实事求是"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706942271490",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展社会主义先进文化，就是发展（）的社会主义文化。",
        "option": [
            "面向现代化",
            "面向世界",
            "面向未来的",
            "民族的科学的大众的"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706682224640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民在“七一”讲话中，要求全党要不断深化对“三个规律”的认识：（）。",
        "option": [
            "共产党执政的规律",
            "社会主义建设的规律",
            "人类社会发展的规律",
            "改革开放的规律"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706686418944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年4月4日，七届全国人大三次会议通过《中华人民共和国香港特别行政区基本法》，其中规定香港特别行政区享有（）。",
        "option": [
            "立法权",
            "独立的司法权和终审权",
            "独立的外交权",
            "行政管理权"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706778693633",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国的改革是社会主义制度的自我完善和发展，因为它()。",
        "option": [
            "是在党的领导下，坚持社会主义基本制度的前提下进行的",
            "是自觉调整和改革生产关系同生产力、上层建筑同经济基础、之间的不相适应的方面和环节",
            "是促进生产力的发展和各项事业的全面进步",
            "能更好地实现最广大人民群众的利益"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706787082241",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "如何理解科学发展观的基本要求（）。",
        "option": [
            "科学发展观强调全面发展",
            "科学发展观强调协调发展",
            "科学发展观强调优先发展经济",
            "科学发展观主张可持续发展"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706518646784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年，中共中央、国务院决定建立____经济特区。",
        "option": "",
        "answer": "海南经济特区",
        "id": "1798736712914960385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "城市经济体制改革的实验是从____入手的。",
        "option": "",
        "answer": "扩大企业自主权",
        "id": "1798736712898183169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的____。",
        "option": "",
        "answer": "历史方位",
        "id": "1798736712986263553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1987年10月，党的十三大召开，大会的突出贡献是系统阐述了社会主义初级阶段的理论，明确概括了党在社会主义初级阶段的基本路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706837413890",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党的基础在全面，关键在治，要害在严。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705948221441",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "探寻改革开放40多年的历史逻辑，把握中华民族伟大复兴的基因密码，对于我们进一步增强“四个自信”，意义十分重大。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705939832833",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放以来，特别是十三届四中全会以来党和人民建设中国特色社会主义的伟大探索，是“三个代表”重要思想形成的实践基础。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706661253120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大提出要建设资源节约型、环境友好型社会。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706430566402",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以人民为本位，一切权力属于人民，是中国特色社会主义的出发点和落脚点。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706032107521",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展社会主义民主政治，最根本的是要把坚持党的建设、以德治国和依法治国有机统一起来。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706585755649",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国家安全是民族复兴的根基，社会稳定是国家强盛的前提。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705977581569",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "计划多一点还是市场多一点，不是社会主义与资本主义的本质区别。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706673836033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面、协调、可持续发展的发展观，即社会主义物质文明、精神文明的协调发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706468315136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2004年党的十六届四中全会审议通过了()。",
        "option": [
            "《中共中央关于加强执政党建设的决定》",
            "《中共中央关于加强党的执政能力建设的决定》",
            "《中国共产党党内监督条例》",
            "《关于深化行政管理体制和机构改革的意见》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706648670209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2013年11月12日，习近平在中共十八届三中全会第二次全体会议上的讲话中指出，全面深化改革必须以（）为出发点和落脚点。",
        "option": [
            "促进社会公平正义、增进人民福祉",
            "提高社会生产力、增强综合国力",
            "促进和平与发展",
            "人类命运共同体"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706187296768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持党在社会主义初级阶段的基本路线不动摇，关键是坚持（）。",
        "option": [
            "以经济建设为中心不动摇",
            "改革开放不动摇",
            "坚持四项基本原则不动摇",
            "自力更生不动摇"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706883551232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（），是人和社会持续发展的根本基础。",
        "option": [
            "良好人文环境",
            "良好社会环境",
            "良好政治环境",
            "良好生态环境"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706527035393",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴,是一项光荣而艰巨的事业，需要每个人付出艰苦努力，用()托起中国梦。",
        "option": [
            "理想",
            "信仰",
            "实干",
            "援助"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706342486017",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是引领发展的第一动力，是建设现代化经济体系的战略支撑。",
        "option": [
            "传统",
            "政策",
            "教育",
            "创新"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706208268289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经济改革的方向是要让（）在资源配置中发挥决定性作用。",
        "option": [
            "科技",
            "创新",
            "政府",
            "市场"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706338291712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年中共十一届三中全会果断地停止使用“以阶级斗争为纲”的口号，作出把党和国家工作中心转移到（A）上来、实行改革开放的历史性决策。",
        "option": [
            "经济建设",
            "现代化建设",
            "社会主义建设",
            "国民经济建设"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706988408832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "构建国家空间开发保护制度，完善主题功能区配套政策，建立以（）为主题的自然保护地体系。",
        "option": [
            "森林公园",
            "湿地公园",
            "主题公园",
            "国家公园"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706329903106",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大报告指出，新时期以来我们取得的一切成绩和进步的根本原因，集中到一点，就是（）。",
        "option": [
            "开通过辟了中国特色社会主义道路",
            "坚持了实事求是的思想路线",
            "形成了中国特色社会主义理论体系",
            "高举了中国特色社会主义伟大旗帜"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706548006913",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是永续发展的必要条件和人民对美好生活追求的重要体现。",
        "option": [
            "创新",
            "绿色",
            "开放",
            "共享"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706304737281",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党在发展问题上的经验总结和思想结晶是（）。",
        "option": [
            "五个“统筹”",
            "西部大开放战略",
            "“三步走”战略",
            "科学发展观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706560589824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民在十六大报告中指出，一个国家兴旺发达的不竭动力，一个政党永葆生机的源泉是（）。",
        "option": [
            "革命",
            "改革",
            "发展",
            "创新"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706711584769",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代不再刻意追求GDP目标，而是对发展质量提出了更高要求，那就是要实现（）的发展.",
        "option": [
            "更可持续",
            "更加公平",
            "更高质量",
            "更有效率"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706149548034",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持统筹兼顾，必须认真考虑和对待各方面的发展需要，正确反映和兼顾各阶层各群体前利益要求，（）。",
        "option": [
            "正确处理中央和地方的关系，善于发挥两个积极性",
            "正确处理个人利益和集体利益、局部利益和整体利益、当前利益和长远利益的关系",
            "正确处理人民内部矛盾，善于化解不和谐因素",
            "正确处理国内国际两个大局的关系"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706501869568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "始终做到“三个代表”是我们党的（）。",
        "option": [
            "强国之路",
            "执政之基",
            "力量之源",
            "立党之本"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706690613248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十三大提出的党在社会主义初级阶段基本路线的主要内容包括（）。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "坚持四项基本原则、坚持改革开放",
            "自力更生，艰苦创业",
            "把我国建设成富强、民主、文明的社会主义现代化国家"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706866774016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "综合分析国际国内形势和我国发展条件，党的十九大提出我们要全面建成小康社会，实现第一个百年奋斗目标，然后再乘势而上开启____新征程。",
        "option": "",
        "answer": "全面建设社会主义现代化国家",
        "id": "1798736713032400896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强党的作风建设，最根本的是保持党与____之间的血肉联系。",
        "option": "",
        "answer": "人民群众",
        "id": "1798736712961097730",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年，中国、俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦和塔吉克斯坦在5国元首会晤机制基础上正式建立____。",
        "option": "",
        "answer": "上海合作组织",
        "id": "1798736712944320512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义中国化的最新成果是____。",
        "option": "",
        "answer": "习近平新时代中国特色社会主义思想",
        "id": "1798736712994652162",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年1月1日起，我国全面取消农业税。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706568978432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1983年10月，中共中央、国务院发出《关于实行政社分开建立乡政府的通知》，规定建立村民委员会作为基层政权。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706845802497",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贫穷不是社会主义，富裕就是社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706774499329",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党在新时代的强军目标是建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队，把人民军队建设成为世界一流军队。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706023718912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持走中国特色军民融合式发展路子，军民融合源于党的“人民战争”思想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706027913216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贯彻“三个代表”重要思想，关键在坚持与时俱进，核心是以人为本。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706657058817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展先进生产力和先进文化，归根到底都是为了实现最广大人民的根本利益，而人民群众则是创造先进生产力和先进文化的主体，也是实现自身利益的根本力量。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706665447425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观，是立足社会主义初级阶段基本国情，总结我国发展实践，借鉴国外发展经验，适应新的发展要求提出来的",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706472509440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对改革开放前后两个历史时期要正确评价，不能用改革开放后的历史时期否定改革开放前的历史时期，也不能用改革开放前的历史时期否定改革开放后的历史时期。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705969192960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党执政兴国的第一要务是()。",
        "option": [
            "改革",
            "发展",
            "依法治国",
            "依德治国"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706719973377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加快建立绿色生产和消费的法律制度和政策导向，建立健全（）的经济体系。",
        "option": [
            "绿色低碳循环发展",
            "绿色节约循环发展",
            "绿色低碳节约发展",
            "节约低碳循环发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706308931584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代中国特色社会主义发展的战略安排是()。",
        "option": [
            "从全面建成小康社会，到基本实现现代化，再到全面建成社会主义现代化强国",
            "从贫困到温饱，再到小康",
            "从温饱到小康，再到共同富裕",
            "从总体小康到全面小康，再到共同富裕"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706350874624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党坚持对人民解放军和其他人民武装力量的（）。",
        "option": [
            "主要领导",
            "原则领导",
            "基本领导",
            "绝对领导"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706275377154",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在中国，要团结凝聚全国各族人民，通过改革进一步解放和发展社会生产力，促进国民经济持续健康发展，实现社会主义现代化建设的宏伟目标，关键在（）。",
        "option": [
            "全国各族人民",
            "工人阶级",
            "人才",
            "党"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706229239808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化，是中国共产党领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的()。",
        "option": [
            "中国特色",
            "中国特点",
            "中国气派",
            "中国风格"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706380234752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十八大以来，第一次召开的专题部署全面依法治国的中央全会是（）。",
        "option": [
            "十九届四中全会",
            "十八届三中全会",
            "十八届六中全会",
            "十八届四中全会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706376040448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国将高举（）的旗帜，恪守维护世界和平、促进共同发展的外交政策宗旨。",
        "option": [
            "和平、发展、共商、共赢",
            "和平、发展、合作、共赢",
            "独立、自主、和平、共享",
            "独立、发展、进步、互赢"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706241822721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面推进中国特色大国外交，形成全方位、多层次、（）的外交布局，为我国发展营造了良好外部条件。",
        "option": [
            "区域性",
            "多渠道",
            "宽领域",
            "立体化"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706250211329",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年党的十六届六中全会审议并通过了《中共中央关于_（）_若干重大问题的决定》。",
        "option": [
            "全面建设小康社会",
            "构建社会主义和谐社会",
            "扎实推进社会主义新农村建设",
            "建设资源节约型、环境友好型社会"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706648670208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出，在经济建设上，我国经济发展平衡性、协调性、可持续性明显增强，国家经济实力、科技实力、综合国力跃上新台阶，我国经济迈上（）的发展之路。",
        "option": [
            "更高质量、更有效率、更加公平、更加绿色、更为开放",
            "更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全",
            "更高质量、更大格局、更具创新、更加绿色、更为开放",
            "更高质量、更大格局、更具创新、更可持续、更为安全"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706413789185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界经济版图发生深刻变化世界经济版图发生深刻变化，前所未有。世界经济重心加快（）位移。",
        "option": [
            "“自西向东”",
            "“自东向西”",
            "“自南向北”",
            "“自北向南”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706208268288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“现在，我们比历史上任何时期都更接近中华民族伟大复兴的目标，比历史上任何时期都更有信心，有能力实现这个目标。”这段话说的是（）。",
        "option": [
            "中华民族的昨天，“雄关漫道真如铁”",
            "中华民族的今天，“人间正道是沧桑”",
            "中华民族的明天，“长风破浪会有时”",
            "以上选项都正确"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706371846145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2012年11月29日，习近平在参观“复兴之路”展览时指出：“实现（），就是中华民族近代以来最伟大的梦想。”",
        "option": [
            "中国特色社会主义",
            "人的全面发展",
            "社会主义现代化",
            "中华民族伟大复兴"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706409594880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "树立绿色发展理念，必须坚持（）。",
        "option": [
            "节约资源和保护环境的基本国策",
            "坚定走生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路",
            "可持续发展",
            "加快建设资源节约型、环境友好型社会"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706149548032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要坚持两手抓，两手都要硬，只有两个文明抓好了，才是有中国特色社会主义。这是因为()",
        "option": [
            "物质文明是精神文明的基础，精神文明对物质文明有反作用",
            "物质文明为精神文明提供物质条件和实践经验",
            "精神文明为物质文明提供精神动力和智力支持",
            "物质文明是精神文明发展的基础，精神文明又有自己的相对独立性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706782887937",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段的科学含义是（）。",
        "option": [
            "我国社会已经是社会主义社会",
            "我们还需要经历一段资本主义社会",
            "我国的社会主义社会还处在初级阶段",
            "我国的社会主义将很快进入共产主义社会"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736706866774017",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对外开放中的多层次包括（）",
        "option": [
            "经济特区",
            "沿海开放城市",
            "经济技术开发区",
            "沿海经济开发区"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706606727169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "确保党始终总揽全局、协调各方，必须增强（），自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。",
        "option": [
            "政治意识",
            "大局意识",
            "核心意识",
            "看齐意识"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706090827777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "一百年来，为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民创造了哪些成就？（）",
        "option": [
            "党领导人民浴血奋战、百折不挠，创造了新民主主义革命的伟大成就",
            "党领导人民自力更生、发愤图强，创造了社会主义革命和建设的伟大成就",
            "党领导人民解放思想、锐意进取，创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就",
            "党领导人民自信自强、守正创新，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706065661952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和发展中国特色社会主义的总任务，是（）。",
        "option": [
            "发展生产力",
            "实现共同富裕",
            "实现社会主义现代化",
            "实现中华民族伟大复兴"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706162130945",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党____全国代表大会于2022年10月16日在北京开幕。",
        "option": "",
        "answer": "第二十次",
        "id": "1798736712998846464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们加强党对____的全面领导，把生态文明建设摆在全局工作的突出位置。",
        "option": "",
        "answer": "生态文明建设",
        "id": "1798736713024012289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大报告指出，新时期以来我们取得的一切成绩和进步的根本原因，集中到一点，就是高举了____伟大旗帜。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1798736712973680642",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解放思想，是指在马克思主义指导下打破习惯势力和主观偏见的束缚，研究新情况，解决新问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706929688576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义精神文明建设为经济建设和改革开放提供强大的精神动力和智力支持。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706589949953",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值体系是兴国之魂，决定着中国特色社会主义发展方向。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706451537920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会形成了以邓小平为核心的党中央第二代领导集体。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706917105664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "人类命运共同体的概念最早出现在2011年9月6日《中国和平发展》白皮书中。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705994358785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的基本要求是（）。",
        "option": [
            "以人为本",
            "立党为公、执政为民",
            "全面协调可持续发展",
            "发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民享有"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706564784128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济特区实行特殊的（）制度。",
        "option": [
            "政治管理",
            "社会经济",
            "经济政策和经济管理",
            "税收"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706959048704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年10月16日我国第一座高能加速器——（）对撞成功。",
        "option": [
            "上海正负离子对撞机",
            "西安正负离子对撞机",
            "北京正负电子对撞机",
            "合肥正负电子对撞机"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706799665153",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强社会建设，必须以（）为重点。",
        "option": [
            "物质文明",
            "保障和改善民生",
            "政治文明",
            "精神文明"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706631892993",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解放和发展生产力的必由之路是（）",
        "option": [
            "改革",
            "发展先进的科学技术",
            "采用先进的管理方法",
            "完善社会主义经济制度"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706980020225",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "把“邓小平理论”确定为党的指导思想并写进党章是（）。",
        "option": [
            "1987年党的十三大",
            "1992年党的十四大",
            "1997年党的十五大",
            "1999年全国人大九届二次会议"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706745139201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2022年10月16日，习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，（）的历史潮流不可阻挡，人心所向、大势所趋决定了人类前途终归光明。",
        "option": [
            "和平、发展、合作、共赢",
            "民主、和平、合作、共赢",
            "独立、发展、自主、和平",
            "改革、发展、独立、和平"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706405400576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下面关于科学发展观的历史地位，说法不正确的是（）。",
        "option": [
            "科学发展观是马克思主义中国化理论成果",
            "科学发展观是中国特色社会主义理论体系的持续发展荣",
            "科学发展观是是新时代的精神旗帜",
            "科学发展观是发展中国特色社会主义必须长期坚持的指导思想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706527035392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "推动建立新型国际关系，要按照（）是关键、周边是首要、发展中国家是基础、多边是舞台的外交工作布局，建立新型国际关系。",
        "option": [
            "欧亚",
            "大国",
            "亚非拉国家",
            "美国"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706241822720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2015年3月12日，习近平出席（）解放军代表团全体会议，明确提出把军民融合发展上升为国家战略。",
        "option": [
            "十二届全国人大一次会议",
            "十二届全国人大二次会议",
            "十二届全国人大三次会议",
            "十二届全国人大四次会议"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706178908162",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在推进“一带一路”的框架思路中，中国政府倡议，要打造（）的利益共同体.命运共同体和责任共同体。",
        "option": [
            "文化包容",
            "政治互信",
            "经济融合",
            "民族共融"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706074050561",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色主义思想（）。",
        "option": [
            "开辟了马克思主义新境界",
            "开辟了中国特色社会主义新境界荣",
            "为人类文明思想宝库增添了绚丽夺目的瑰宝",
            "是我们推进马克思主义中国化的新的起点"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706166325248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义初级阶段，必须坚持以经济建设为中心，这是因为只有坚持以经济建设为中心，才能（）。",
        "option": [
            "增强综合国力",
            "促成各种社会矛盾的解决",
            "保证社会主义精神文明的顺利发展",
            "体现社会主义的优越性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706791276544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "人民政协的主要职能：（）。",
        "option": [
            "政治协商",
            "民主监督",
            "参政议政",
            "监督政府"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706103410688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛指出，权为民所用，利为民所谋，情为民所系，要为群众（）",
        "option": [
            "尽心竭力解难事",
            "坚持不懈做好事",
            "到群众中去做事",
            "诚心诚意办实事"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706602532864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "四个全面的提出为推动改革开放和社会主义现代化建设迈上新台阶提供了强力保障。以下表述正确的有（）",
        "option": [
            "2014年10月十八届四中全会提出全面推进依法治国",
            "2014年10月党的群众路线教育实践活动总结大会上提出全面推进从严治党",
            "2012年11月十八大提出全面建成小康社会",
            "2013年11月十八届三中全会提出全面深化改革"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706149548033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出____是国家治理的一场深刻革命，关系党执政兴国，关系人民幸福安康，关系党和国家长治久安。",
        "option": "",
        "answer": "全面依法治国",
        "id": "1798736713015623681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是人和社会持续发展的根本基础。",
        "option": "",
        "answer": "良好生态环境",
        "id": "1798736712977874945",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大郑重地鲜明地完整地提出了高举中国特色社会主义伟大旗帜。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706447343616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济制度必须始终坚持社会主义的正确方向，推进全面深化改革。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705948221440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "随着国民经济调整的深入进行，中国改革开放的步伐也大大加快。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706774499330",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展先进生产力，是发展先进文化的基础，是实现最广大人民根本利益的前提。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706673836034",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "深化政治体制改革，必须坚持正确的政治方向，以保证人民当家作主为根本。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706438955009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "推动构建人类命运共同体，要坚持以对话解决争端、以谈判化解分歧，统筹应对传统和非传统安全威胁，反对一切形式的恐怖主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705939832834",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党是中国社会主义事业的领导核心。这句话说明了党的地位和作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706594144256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代末90年代初东欧剧变、苏联解体，社会主义国家的数量急剧减少，这表明社会主义的失败。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706774499328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国农村实行改革后，农业现代化的发展方向不包括（）。",
        "option": [
            "商品化",
            "社会化",
            "集体化",
            "专业化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706191491072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年12月11日，中国正式成为（）成员，中国对外开放进入新的阶段。",
        "option": [
            "世界贸易组织",
            "联合国",
            "上海合作组织",
            "亚太经合组织"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706732556289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年3月25日至4月13日，（）举行。会议通过的宪法修正案明确“私营经济是社会主义公有制经济的补充”。",
        "option": [
            "七届全国人大一次会议",
            "七届全国人大二次会议",
            "七届全国人大三次会议",
            "七届全国人大四次会议"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706803859457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年11月26日，新中国成立以来在中国大陆开业的第一家证券交易所——（）证券交易所正式成立。",
        "option": [
            "上海",
            "深圳",
            "广州",
            "珠海"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706816442369",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706317320192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "公有制为主体，多种所有制经济共同发展这一基本经济制度的确立，是由我国的社会主义性质和初级阶段的基本国情决定的，下面关于公有制主体地位体现的表述，错误的是()",
        "option": [
            "公有资产在社会总资产中占优势",
            "国有经济要起主导作用",
            "公有资产的优势不仅要注意量的方面，还要注重质的方面",
            "就全国而言，不能有所差别"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706640281600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代中国共产党的历史使命，就是统揽（），在全面建成小康社会的基础上全面建成社会主义现代化强国，实现中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "伟大斗争",
            "伟大工程",
            "伟大事业",
            "伟大梦想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706074050560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "独立自主、自力更生与对外开放的正确关系是（）。",
        "option": [
            "相辅相成的",
            "独立自主、自力更生是立足点",
            "独立自主、自力更生是对外开放的基础",
            "对外开放是为了增强独立自主、自力更生的能力"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706854191104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对外开放中的宽领域包括（）",
        "option": [
            "国际商品市场",
            "国际资本市场",
            "国际技术市场",
            "国际劳务市场"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706606727168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "费孝通于1990年提出处理不同文化关系的十六字（ABCD）。",
        "option": [
            "各美其美",
            "美人之美",
            "美美与共",
            "天下大同"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706778693632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国秉持（）的全球治理观。",
        "option": [
            "共赢",
            "共建",
            "共商",
            "共享"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706078244865",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是维护社会公平正义的最后一道防线。",
        "option": "",
        "answer": "公正司法",
        "id": "1798736713011429376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，加快构建以国内大循环为主体、____相互促进的新发展格局。",
        "option": "",
        "answer": "国内国际双循环",
        "id": "1798736713003040770",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持党在社会主义初级阶段的基本路线不动摇，关键是坚持____不动摇。",
        "option": "",
        "answer": "以经济建设为中心",
        "id": "1798736712906571778",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“民主法治、公平正义、诚信友爱、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处。”这是建设社会主义新农村的内涵。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706434760704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "伟大梦想指明方向、伟大斗争提供保证，伟大工程开创新局，伟大事业凝聚力量。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705944027136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "人民对美好生活的向往与现实之间还存在差距，现在我们主要解决的是“有没有”的问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705964998656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段的基本路线是以政治建设为中心。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706833219585",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "稳定是一个民族进步的灵魂，是一个国家兴旺发达的不竭动力，也是一个政党永葆生机的源泉。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706589949952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在把握世界发展大势、应对全球共同挑战、维护人类共同利益的过程中创立并不断丰富发展的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705973387265",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关邓小平为祖国人民做出的贡献，按事件时间先后顺序排列正确的是（）:①着手改革大学生招生制度和恢复高考制度②支持全国上下展开关于真理标准问题大讨论③多次与美国高层人士接触商谈中美建交问题④提出“一个国家、两种制度”概念。",
        "option": [
            "①②④③",
            "①④②③",
            "③①②④",
            "③①④②"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706950660097",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2018年3月20日，（）通过《中华人民共和国监察法》。会议决定设立中华人民共和国国家监察委员会。3月23日，中华人民共和国国家监察委员会在北京揭牌。",
        "option": [
            "十三届全国人大一次会议",
            "十三届全国人大二次会议",
            "十三届全国人大三次会议",
            "十三届全国人大四次会议"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706178908161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国防是()的全面体现。",
        "option": [
            "国家军事力量",
            "国家经济实力",
            "国家综合国力",
            "国家科技实力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706262794240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，实践告诉我们，中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是（）。",
        "option": [
            "马克思主义行，中国化传统化的马克思主义行",
            "马克思主义行，中国化时代化的马克思主义行",
            "马克思主义行，国际化时代化的马克思主义行",
            "马克思主义行，进步化时代化的马克思主义行"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706401206273",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是党的基础组织，担负直接教育党员、管理党员、监督党员和组织群众、宣传群众、凝聚群众、服务群众的职责。",
        "option": [
            "党小组",
            "党支部",
            "党委会",
            "党总支"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706279571457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义基本原理同中国实际相结合第二次历史性飞跃的理论成果是（）。",
        "option": [
            "社会主义市场经济理论",
            "社会主义本质理论",
            "社会主义初级阶段理论",
            "中国特色社会主义理论体系"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706740944896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“四个全面”中（）是战略目标。",
        "option": [
            "全面建设社会主义现代化国家",
            "全面深化改革",
            "全面依法治国",
            "全面从严治党"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706300542977",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国实行对外开放从根本上说是（）。",
        "option": [
            "社会生产力不发达的必然结果",
            "由社会主义初级阶段的国情决定",
            "生产社会化和市场经济发展的必然结果",
            "中国发展的需要"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706959048705",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革发展稳定好比现代化建设棋盘上三着紧密关联的战略性棋子。让三者彼此协调，相得益彰，须坚持改善人民生活这个结合点。这是因为（）",
        "option": [
            "人民群众是改革的主体、发展的目的、稳定的基石",
            "人才是第一资源，是国家发展的战略资源",
            "我国正处在改革的攻坚阶段和发展的关键时期",
            "不断改善人民生活，是我们党全心全意为人民服务宗旨的最终体现"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736706602532865",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主要矛盾的变化（）。",
        "option": [
            "对党和国家工作提出了许多新要求",
            "没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断",
            "我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变",
            "我国是世界上最大发展中国家的国际地位没有变"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706170519552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在新的历史起点上坚持和发展中国特色社会主义，中国共产党面临的主要危险是（）",
        "option": [
            "精神懈怠危险",
            "能力不足危险",
            "消极腐败危险",
            "脱离群众危险"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706157936640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出,要积极应对人口老龄化,构建()政策体系和社会环境,推进医养结合,加快老龄事业和产业发展。",
        "option": [
            "养老",
            "孝老",
            "敬老",
            "爱老"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706095022082",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国的总目标是建设中国特色社会主义法治体系，建设____。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义法治国家",
        "id": "1798736712994652160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "构建人类命运共同体思想，核心是“建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、____的世界”。",
        "option": "",
        "answer": "清洁美丽",
        "id": "1798736713053372417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦归根到底是____，必须紧紧依靠人民来实现，必须不断为人民造福。",
        "option": "",
        "answer": "人民的梦",
        "id": "1798736713003040768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党面临的最大风险和挑战是来自自身能力不足。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705998553089",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十六大党章规定：党的基层委员会每届任期为四年。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706585755648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“长期共存、互相监督、肝胆相照、荣辱与共”是中国共产党同各民主党派合作的基本方针。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706766110721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "提高就业质量和人民收入水平。要坚持就业优先战略和积极就业政策，实现（）就业。",
        "option": [
            "更高水平和更充分",
            "更高水平和更平衡",
            "更高质量和更充分",
            "更高质量和更平衡"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706329903105",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贯彻“三个代表”重要思想，关键在坚持()。",
        "option": [
            "与时俱进",
            "党的领导",
            "执政兴国",
            "执政为民"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706724167681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "绿色是永续发展的（）",
        "option": [
            "必由之路",
            "必然要求",
            "必要动力",
            "必要条件"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706191491074",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是激励全党全国各族人民奋勇前进的强大精神力量。",
        "option": [
            "中国特色社会主义文艺",
            "中国特色社会主义风貌",
            "中国特色社会主义文化",
            "中国特色社会主义观念"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706304737280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（），中共中央、国务院发出《关于实施东北地区等老工业基地振兴战略的若干意见》。",
        "option": [
            "2002年12月",
            "2003年10月",
            "2004年11月",
            "2005年9月"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706636087296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出,要深化事业单位改革,强化公益属性,推进()、管办分离。",
        "option": [
            "政事分开",
            "政资分开",
            "政社分开",
            "事企分开"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736706099216385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "关于党的十一届三中全会说法正确的是（）。",
        "option": [
            "党的十一届三中全会重新确立了马克思主义实事求是的思想路线",
            "党的十一届三中全会确定了党在新时期的历史任务是把中国建设成为社会主义现代化强国",
            "党的十一届三中全会揭开了社会主义改革开放的序幕",
            "党的十一届三中全会确定了我国经济发展与建设新时代社会主义强国的基本战略"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706938077184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大报告指出，科学发展观（）。",
        "option": [
            "第一要务是发展",
            "核心是以人为本",
            "基本要求是全面协调可持续",
            "根本方法是统筹兼顾"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706506063873",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十三大第一次比较系统地提出和论述了____理论。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义初级阶段",
        "id": "1798736712906571776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平曾指出，决定中国命运的一招是____。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1798736712893988864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化，是中国共产党领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的____。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色",
        "id": "1798736713019817984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色的政治文明就是党的领导、人民当家作主和依法治国的统一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706434760705",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国是国家治理的一场深刻革命，必须坚持厉行法治，推进科学立法、严格执法、公正司法、全民守法。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706027913217",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大明确指出，我国社会主要矛盾已经转化为（）。",
        "option": [
            "人民对于建立先进的工业国的要求，对落后的农业国的现实之间的矛盾",
            "人们对于经济迅速发展的需要，同当前的经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾",
            "人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾",
            "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706426372096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "世纪之交，关于中国共产党的描述不正确的是（）。",
        "option": [
            "党的宗旨发生了新的重大变化",
            "党所处的地位和环境发生了新的重大变化",
            "党所肩负的历史任务发生了新的重大变化",
            "党的自身状况发生了新的重大变化"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706732556288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "互利共赢的对外开放战略，主要是在通过对外开放更好地促进中国自身发展的同时，兼顾各方特别是发展中国家的正当关切，切实承担起相应的国际责任。确立互利共赢的思想基础是()",
        "option": [
            "公正的国际政治新秩序",
            "“一带一路”重大倡议",
            "命运共同体意识",
            "对外开放的基本国策"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706195685376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国外交政策的宗旨是（　　）。",
        "option": [
            "维护世界和平，促进共同发展",
            "通过武力解决国际争端",
            "不放弃使用武力",
            "反对霸权主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706246017025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会选举（）为中央纪委第一书记。",
        "option": [
            "陈云",
            "胡耀邦",
            "邓颖超",
            "华国锋"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706971631616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛指出：“（）是马克思主义政党的本质属性，是马克思主义政党的生命所系、力量所在。”",
        "option": [
            "先进性",
            "革命性",
            "纯洁性",
            "正确性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706640281601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "作为人类社会发展的全新文明形态，生态文明是在对（）进行反思的基础上逐步形成和发展的。",
        "option": [
            "物质文明",
            "农业文明",
            "原始文明",
            "工业文明"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706304737282",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪八十年代,邓小平根据形势的发展,提出了()",
        "option": [
            "“真正的不结盟”的战略",
            "“一边到”战略",
            "“一条线”战略",
            "“两个拳头打人”战略"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706887745537",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义初级阶段的长期性是由（）。",
        "option": [
            "跨越“卡夫丁大峡谷”进入社会主义的历史条件决定的",
            "建成社会主义所需要的物质基础所决定的",
            "我国现实的国情决定的",
            "当前时代的特点和国际环境决定的"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706862579712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民在党的十六大报告中提出，宏观调控的主要目标是（）",
        "option": [
            "促进经济增长",
            "增加就业",
            "稳定物价",
            "保持国际收支平衡"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706623504384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面推进党的政治建设、思想建设、（），把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，不断提高党的建设质量。",
        "option": [
            "组织建设",
            "作风建设",
            "纪律建设",
            "廉政建设"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706090827776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对外开放中的全方位包括（）",
        "option": [
            "资本主义国家",
            "社会主义国家",
            "发达国家",
            "发展中国家"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706610921472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2011年7月1日，在建党90周年庆祝大会上胡锦涛提出我们党的性质和全心全意为人民服务根本宗旨的集中体现是（）",
        "option": [
            "尊重群众",
            "执政为民",
            "以人为本",
            "依靠群众"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1798736706598338561",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "紧跟世界新军事革命加速发展的潮流，积极稳妥进行国防和军队改革，推动中国特色军事变革深入发展。就必须（）。",
        "option": [
            "坚持以创新发展军事理论为先导",
            "着力提高国防科技工业自主创新能力",
            "深入推进军队组织形态传统化",
            "构建中国特色现代军事力量体系"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706086633472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段是我国建设社会主义不可逾越的一个历史阶段（）。",
        "option": [
            "它反映了社会主义替代资本主义的发展规律",
            "它反映了我国社会主义社会的特殊性",
            "它是由我国社会主义社会脱胎于半殖民地、半封建社会的历史前提所决定的",
            "它是由我国生产力落后等客观条件决定的"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706870968320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化浪潮的表述，以下选项正确的是（）。",
        "option": [
            "通过对外贸易、资本流动、技术转移、提供服务、相互依存、相互联系而形成的全球范围的有机经济整体的过程",
            "是世界经济发展的重要趋势",
            "世界经济活动超越国界",
            "经济全球化是当代世界经济的重要特征之一"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706699001857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的基本要求是____。",
        "option": "",
        "answer": "全面协调可持续发展",
        "id": "1798736712965292034",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出，中国共产党和中国人民以英勇顽强的奋斗向世界庄严宣告，改革开放是决定当代中国前途命运的关键一招，____是指引中国发展繁荣的正确道路，中国大踏步赶上了时代。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义道路",
        "id": "1798736712994652161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强社会建设，必须以____为重点。",
        "option": "",
        "answer": "保障和改善民生",
        "id": "1798736712956903424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年，中央正式决定在深圳、珠海、海口、福州市兴办经济特区。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706896134145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "进入新发展阶段，中华民族伟大复兴历史进程的大跨越，标志着中国踏上了实现全面建设小康社会的千年梦想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705956610048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "农村实行的包产到户、包干到户在内的各种生产责任制都是社会主义集体经济的生产责任制。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706837413888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贯彻新发展理念，建设现代化经济体系，必须坚持质量第一，效益优先，以（）为主线。",
        "option": [
            "转变发展方式",
            "优化经济结构",
            "供给侧结构性改革",
            "转换增长动力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706317320194",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出,推动形成全面开放新格局。创新(),促进国际产能合作,形成面向全球的贸易、投融资、生产、服务网络,加快培育国际经济合作和竞争新优势。",
        "option": [
            "对外贸易方式",
            "对外合作方式",
            "对外投资方式",
            "对外生产方式"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706187296769",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三步走”发展战略指出，第一步人民生活（）。",
        "option": [
            "解决温饱问题",
            "彻底摆脱贫困",
            "实现小康",
            "比较富裕"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706879356929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中央确定从何时起把党和国家的工作重点转移到经济建设上来？()",
        "option": [
            "1979年1月1日",
            "1976年10月6日",
            "1978年12月18日",
            "1980年8月8日"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706954854400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第二十次全国代表大会于()在北京开幕。",
        "option": [
            "2022年10月13日",
            "2022年10月14日",
            "2022年10月15日",
            "2022年10月16日"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706409594882",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1989年12月30日中共中央制定《关于坚持和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度的意见》，指出“（）”是中国共产党同各民主党派合作的基本方针。",
        "option": [
            "长期共存",
            "互相监督",
            "肝胆相照",
            "荣辱与共"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706795470848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国现代化建设中，实施可持续发展是一个重大战略。这个战略的基本思想是（）。",
        "option": [
            "正确处理速度、比例、效益的关系，走出一条速度较快、效益较好协调发展的路子",
            "切实实行经济体制从传统的计划经济体制向社会主义市场经济体制转变和经济增长方式从出粗放型向集约型转变",
            "正确处理经济建设与人、资源、环境的关系，使人口的增长与社会生产力发展相适应，经济建设与环境建设相协调",
            "把发展问题放在优先考虑的地位，实现当前发展与长远发展相结合"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706510258176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下面选项中的正确观点有()。",
        "option": [
            "中国的发展离不开世界",
            "社会主义的根本任务是发展生产力",
            "发展太慢也不是社会主义",
            "生产力不包括科技学技术"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706782887936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "现代化经济体系的目的是推动经济发展（），提高全要素生产率，增强我国经济创新力和竞争力。",
        "option": [
            "质量变革",
            "利益变革",
            "效率变革",
            "动力变革"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736706103410689",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "40多年来正确处理好改革、发展、稳定三者关系的基本经验有（）。",
        "option": [
            "保持改革、发展、稳定在动态中的相互协调和相互促进",
            "把不断改善提升人民生活水平作为处理改革、发展、稳定关系的重要结合点",
            "把政治摆在首位作为处理改革、发展、稳定关系的灵魂",
            "把改革的力度、发展的速度和社会可承受的程度统一起来"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706136965121",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国坚定奉行独立自主的____外交政策，始终根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策，维护国际关系基本准则，维护国际公平正义。",
        "option": "",
        "answer": "和平",
        "id": "1798736713007235073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持绿色发展，加快建设非主体功能区，发挥非主体功能区作为国土空间开发保护基础制度的作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706036301825",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "从全面建成小康社会，到基本实现现代化，再到全面建成社会主义现代化强国，是新时代，中国特色社会主义发展的战略安排。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706040496129",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年3月，中央制定了用三年时间对整个国民经济实行“调整、改革、整顿、提高”的方针。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706900328449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，加快构建以（）的新发展格局。",
        "option": [
            "国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进",
            "国内大循环为主体、城市与农村相互促进",
            "国际大循环为主体、国内国际双循环相互促进",
            "国际大循环为主体、发达国家与发展中国家相互促进"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706397011968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以人为本、全面协调可持续的科学发展观的主题是（）。",
        "option": [
            "实现什么样的发展和怎样发展",
            "以人为本",
            "可持续发展",
            "全面协调发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706556395521",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大的主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大建党精神，自信自强、守正创新，()、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。",
        "option": [
            "全力奋发",
            "竭力奋发",
            "踔厉奋发",
            "踔厉奋进"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706409594881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中央军事委员会负责军队中（），对军队中党的组织体制和机构作出规定。",
        "option": [
            "一切工作和思想工作",
            "一切工作和政治工作",
            "党的工作和思想工作",
            "党的工作和政治工作"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706275377153",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "首届中国国际进出口博览会举办地方（）。",
        "option": [
            "北京",
            "海口",
            "上海",
            "深圳"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706355068928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出：不忘初心，方得始终。中国共产党人的初心和使命，就是（）。",
        "option": [
            "为人民服务",
            "为民族求独立",
            "为中国人民谋幸福",
            "为中华民族谋复兴"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706095022081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关农村家庭联产承包责任制的特点，表述正确的是（）。",
        "option": [
            "农民获得了生产和分配的自主权",
            "促进了农业生产的发展",
            "受到农民普遍欢迎，提高了农民的劳动热情",
            "分配中采取平均主义的方式"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706942271488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大报告提出的四化同步发展指的是促进（）同步发展。",
        "option": [
            "工业化",
            "信息化",
            "城镇化",
            "农业现代化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706489286656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，深化国家监察体制改革，将试点工作在全国推开，组建国家、省、市、县____，同党的纪律检查机关合署办公，实现对所有行使公权力的公职人员监察全覆盖。",
        "option": "",
        "answer": "监察委员会",
        "id": "1798736713049178112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年，海峡两岸关系协会与台湾海峡交流基金会达成各自以口头方式表述“海峡两岸均坚持一个中国原则”的“____”，在此基础上开启了两岸事务性商谈。",
        "option": "",
        "answer": "九二共识",
        "id": "1798736712923348994",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "深化政治体制改革，必须坚持正确的政治方向，以保证____为根本。",
        "option": "",
        "answer": "人民当家作主",
        "id": "1798736712982069249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大首次提出经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设五位一体总体布局。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706011136001",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全过程人民民主是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705977581568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代第一个百年奋斗目标是建党一百年时，全面建成小康社会。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706019524608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1981年6月，党的十一届六中全会通过了（），标志着党胜利地完成指导思想的拨乱反正。",
        "option": [
            "《关于若干历史问题的决议》",
            "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》",
            "《中共中央关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》",
            "《中共中央关于经济体制改革的决定》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706967437313",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2013年9月7日，习近平主席在（）提出共同建设“丝绸之路经济带”。",
        "option": [
            "哈萨克斯坦",
            "塔吉克斯坦",
            "吉尔吉斯斯坦",
            "巴基斯坦"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706237628417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，习近平反复强调，中华民族伟大复兴绝不是轻轻松松、敲锣打鼓就能实现的实现，伟大中国梦必须（）。",
        "option": [
            "进行秉持人民至上",
            "彰显历史自觉",
            "突出问题导向",
            "进行伟大斗争"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706212462592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“要使市场在社会主义国家宏观调控下...通过价格杠杆和竞争机制扩大市场的作用，也要看到市场的弱点，加强国家对经济的宏观调控。”这是中共哪个会议的什么决策？（）",
        "option": [
            "中共八大：制定第二个五年计划",
            "十一届三中全会：实行改革开放",
            "中共十三大：确立初级阶段基本路线",
            "中共十四大：建立社会主义市场经济体制"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706711584768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "着力解决环境问题，构建（）、社会组织和公众共同参与的环境治理体系。",
        "option": [
            "政府主体、企业主导",
            "政府为主导、企业为主体",
            "政府为引导、企业为主体",
            "政府为指导、企业为主导"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706317320193",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三步走”发展战略指出，第二步人民生活（）。",
        "option": [
            "解决温饱问题",
            "彻底摆脱贫困",
            "实现小康",
            "比较富裕"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706879356928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平总书记为核心的党中央立足中华民族伟大复兴战略全局，对当今世界格局做出了新的判断即（）。",
        "option": [
            "当今世界正向着多极化的方向发展",
            "当今世界经济全球化的趋势日益明显",
            "当今世界正经历百年未有之大变局",
            "当今世界经历了百年未有之大变局"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706350874625",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的（）。",
        "option": [
            "未来方向",
            "创新、未来方位",
            "历史方向",
            "历史方位"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706430566400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出,加快建立现代财政制度,建立()的中央和地方财政关系。",
        "option": [
            "权责清晰",
            "财力协调",
            "统一管理",
            "区域均衡"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706069856256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个一百年”的奋斗目标中第一个百年目标是____。",
        "option": "",
        "answer": "全面建成小康社会",
        "id": "1798736713028206593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义初级阶段的基本路线的“两个基本点”是坚持四项基本原则和____。",
        "option": "",
        "answer": "坚持改革开放",
        "id": "1798736712906571777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观是马克思主义关于发展的____的集中体现。",
        "option": "",
        "answer": "世界观和方法论",
        "id": "1798736712973680641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "独立自主、自力更生是我国实行对外开放政策必须坚持的基本原则。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706761916417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的内涵极为丰富，其本质和核心是以人为本。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706480898048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平深入思考社会主义本质的起点是（）。",
        "option": [
            "马克思列宁主义的经典著作",
            "文化大革命的错误实质",
            "社会主义的优越性到底体现在哪里",
            "日新月异的世界科技革命新形势"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706808053761",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革的总目标是（）。",
        "option": [
            "完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化",
            "实现社会主义现代化和中华民族的伟大复兴",
            "坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信",
            "建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706422177792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。必须增强()，自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致",
        "option": [
            "政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识",
            "政治意识、大局意识、权威意识、看齐意识",
            "政治意识、全局意识、核心意识、看齐意识",
            "政治意识、全局意识、权威意识、看齐意识"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706225045504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代坚持和发展中国特色社会主义的基本方略指出，坚持全面从严治党，必须以（）为根本遵循，把党的政治建设摆在首位。",
        "option": [
            "宪法",
            "党章",
            "党的纪律",
            "党内法规体系"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706283765760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列哪种提法是错误的？（）。",
        "option": [
            "中国应该在高科技领域占有一席之地",
            "计划与市场都是手段",
            "和平演变的主要危险来自于经济领域",
            "科学技术是第一生产力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706719973376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，中国式现代化的本质要求是：实现（）发展。",
        "option": [
            "高水平",
            "高速",
            "高效",
            "高质量"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706401206272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "是否实现（），是社会主义与资本主义的本质区别。",
        "option": [
            "人民当家作主",
            "共同富裕",
            "发展生产力",
            "社会主义精神文明"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706808053762",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "《中华人民共和国民法典》在哪届会议上表决通过的（）。",
        "option": [
            "十三届全国人大三次会议",
            "十三届全国人大四次会议",
            "十九届四中全会",
            "十九届五中全会"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706363457536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我们党要始终代表中国先进文化的前进方向，就要()。",
        "option": [
            "坚持以马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导",
            "大力培养一代又一代“四有”新人",
            "加强社会主义思想道德建设",
            "继承和发扬中华民族的优秀文化传统"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706686418945",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国家治理能力是运用国家制度管理社会各方面事务的能力，包括()",
        "option": [
            "改革发展稳定",
            "内政外交国防",
            "治党治国治军",
            "法律法规安排"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706061467650",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平于1992年1月18日—2月21日先后到（）视察，沿途发表了重要谈话，即“南方谈话”。",
        "option": [
            "武昌",
            "深圳",
            "珠海",
            "上海"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706707390464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是发展中国家的现代化，意味着（）。",
        "option": [
            "开辟了后发国家走向现代化的崭新道路",
            "拓展了发展中国家走向现代化的途径",
            "为发展中国家走向现代化提供了一条新路",
            "证明通往现代化的道路不止一条"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706115993600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是引领发展的第一动力，是建设现代化经济体系的战略支撑。",
        "option": "",
        "answer": "创新",
        "id": "1798736713057566721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是马克思主义基本原理同中国实际相结合第二次历史性飞跃的理论成果。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义理论体系",
        "id": "1798736712935931906",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的实质是实现经济社会____的发展。",
        "option": "",
        "answer": "更好更快",
        "id": "1798736712973680640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十三大报告立足于社会主义初级阶段的分析正式提出小康目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706669641729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706057273344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以“八荣八耻”为主要内容的社会主义荣辱观，是对马克思主义道德观的精辟概括。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706430566401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党，就要增强政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，坚决拥护党中央权威和集中统一领导。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706048884737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义理论体系的命题是党的十六大提出的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706573172737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下面关于社会主义协商民主描述不正确的是（）。",
        "option": [
            "社会主义协商民主是我国社会主义民主的唯一形式",
            "社会主义协商民主是是对马克思主义民主理论的丰富和发展",
            "充分体现了社会主义民主的真实性、广泛性、包容性",
            "社会主义协商民主是中国共产党和中国人民在社会主义民主形式方面的伟大创造"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706531229696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）明确提出建设有中国特色的社会主义的重大命题和“小康”战略目标。",
        "option": [
            "党的十一大",
            "党的十二大",
            "党的十三大",
            "党的十四大"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706967437312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解决收入分配问题的第一道关是要完善（）",
        "option": [
            "社会保障",
            "税收调节",
            "公共服务均等化",
            "市场经济"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706334097408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "海峡两岸关系协会与台湾海峡交流基金会达成各自以口头方式表述“海峡两岸均坚持一个中国原则”共识的年份是（）。",
        "option": [
            "1990年",
            "1991年",
            "1992年",
            "1993年"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706812248065",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2018年10月23日，我国超大型跨海交通工程港珠澳大桥正式开通，大桥总长约（）公里。",
        "option": [
            "55",
            "56",
            "59",
            "61"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706183102465",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "依法治国是党领导人民治理国家的（）。",
        "option": [
            "根本保证",
            "基本保证",
            "根本方式",
            "基本方式"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706296348672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革是（）",
        "option": [
            "社会主义经济制度的自我完善与发展",
            "社会主义政治制度的自我完善与发展",
            "社会主义经济体制的自我完善与发展",
            "社会主义制度的自我完善与发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706980020224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "恢复高考是哪一年开始的？()",
        "option": [
            "1977年",
            "1978年",
            "1975年",
            "1976年"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706954854401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想所要回答和解决的正是（）的重大问题。",
        "option": [
            "什么是马克思主义、怎样对待马克思主义",
            "什么是社会主义、怎样建设社会主义",
            "建设什么样的党、怎样建设党",
            "实现什么样的发展、怎样发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706728361985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代党的建设总要求是（）。",
        "option": [
            "坚持和加强党的全面领导，坚持党要管党、全面从严治党",
            "以加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设为主线，以党的政治建设为统领，以坚定理想信念宗旨为根基，以调动全党积极性、主动性、创造性为着力点",
            "全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设",
            "把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，不断提高党的建设质量"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706095022080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六大报告中强调，必须牢牢把握先进文化的前进方向。当代中国发展先进文化就是发展（）的社会主义文化。",
        "option": [
            "民族的科学的大众的",
            "面向现代化",
            "面向世界",
            "面向未来"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706619310080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段理论的重大意义是（）。",
        "option": [
            "中国特色社会主义理论体系的立论基础",
            "制定和执行党在现阶段的正确路线和政策的根本依据",
            "防止左的和右的倾向的思想武器",
            "对马克思主义关于社会主义发展阶段理论的丰富和发展"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706862579713",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大提出中国特色社会主义的“五位一体”是指经济建设、（）。",
        "option": [
            "政治建设",
            "文化建设",
            "社会建设",
            "生态文明建设"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706493480960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想的形成条件是（）。",
        "option": [
            "是在对冷战结束后国际局势科学判断的基础上形成的",
            "是在科学判断党的历史方位和总结历史经验的基础上提出来的",
            "是在社会主义社会主要矛盾发生变化的基础上形成的",
            "是在建设中国特色社会主义伟大实践基础上形成的"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706690613249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三步走”发展战略指出，第一步是人民生活解决____。",
        "option": "",
        "answer": "温饱问题",
        "id": "1798736712910766081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是指在马克思主义指导下打破习惯势力和主观偏见的束缚，研究新情况，解决新问题。",
        "option": "",
        "answer": "解放思想",
        "id": "1798736712902377472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持中国共产党的领导，就是要坚持党在建设中国特色社会主义事业中的领导核心地位，发挥党总揽全局、协调各方的作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706044690432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "开放也是改革，改革和放开密不可分、相互相成。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706829025280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我国经济转向高质量发展阶段，基于国内外形势的发展变化，我们党提出（）以有效改善供需关系。",
        "option": [
            "供给侧结构性改革",
            "新发展理念",
            "一带一路",
            "人类命运共同体"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706367651840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告提出新时代党的建设总要求，突出()党的建设中的重要地位。",
        "option": [
            "思想建设",
            "政治建设",
            "纪律建设",
            "作风建设"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706225045505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2021年11月11日中国共产党第十九届六中全会通过了（）。",
        "option": [
            "关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议",
            "关于建国以来党的若干历史问题的决议",
            "关于若干历史问题的决议",
            "关于全面建设社会主义现代化国家的决议"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706195685377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在2008年汶川地震面前，中华儿女同舟共济、生死与共，凝聚成一个休戚相依的命运共同体，表现出了（）。",
        "option": [
            "万众一心、众志成城的民族凝聚意识",
            "一方有难、八方支援的民族互助精神",
            "自强不息、海纳百川的胸襟",
            "守望相助、共渡时艰的团结奋斗精神"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706615115776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六大报告强调，要坚持和完善公的制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度，就必须（）",
        "option": [
            "毫不动摇地巩固和发展公有制经济",
            "毫不动摇地鼓励、支持和引导非公有制经济",
            "坚持公有制为主体，促进非公有制经济发展",
            "在发展公有制经济的同时，鼓励民营经济的发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706623504385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年1月16日，邓小平在中共中央召集的干部会议上作《目前的形势和任务》的讲话，强调坚持四项基本原则的核心是坚持____。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1798736712893988866",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会主义制度的自我完善与发展。",
        "option": "",
        "answer": "改革",
        "id": "1798736712889794560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代，这是新时代的民族性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706015330304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放初期，中国对外开放的第一个地方是在香港。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706908717057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的实质是（）。",
        "option": [
            "实现科技的飞跃",
            "实现综合国力的增长",
            "实现精神文明的进步",
            "实现经济社会更好更快的发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706535424001",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "()年中央“一号文件”颁布,指出联产承包制是在党的领导下中国农民的伟大创造,是马克思主义农业合作化理论在中国实践中的新发展。",
        "option": [
            "1983",
            "1984",
            "1985",
            "1986"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706891939841",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "现代化经济体系必须坚持质量第一、（）优先。",
        "option": [
            "利益",
            "速度",
            "人才",
            "效益"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706338291713",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2016年，习近平在全国高校思想政治工作会议上讲话指出，要坚持把（）作为中心环节，把思想政治工作贯穿教育教学全过程，实现全程育人、全方位育人。",
        "option": [
            "立德树人",
            "教书育人",
            "思想政治建设",
            "人才培养"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706216656896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实行对外开放是我国（）。",
        "option": [
            "社会主义初级阶段的政策",
            "长期的基本国策",
            "改革开放新时期的政策",
            "当前的权宜之计"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706963243008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“改革是中国的第二次革命”是从（）。",
        "option": [
            "扫除发展生产力的障碍这个意义上说的",
            "对社会各个方面要进行根本性变革的意义上说的",
            "根本上改变束缚我国生产力的经济体制意义上说的",
            "根本上改变束缚我国生产力的政治体制意义上说的"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706975825921",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "为营造我国发展的良好外部条件，我们做了哪些工作。（）",
        "option": [
            "全面推进中国特色大国外交",
            "实施共建一带一路倡议",
            "倡导构建人类命运共同体",
            "促进全球治理体系变革"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706174713857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论的精髓是解放思想，____。",
        "option": "",
        "answer": "实事求是",
        "id": "1798736712935931905",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年召开的中共十四大明确提出，我国经济体制改革的目标是建立____。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义市场经济体制",
        "id": "1798736712931737602",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "伟大梦想是目标，指引前进方向；伟大斗争是手段，激发前进动力；伟大工程是保障，提供前进保证；伟大事业是主题，开辟前进道路。其中，起决定性作用的是党的建设（B）。",
        "option": [
            "伟大梦想",
            "伟大工程",
            "伟大斗争",
            "伟大事业"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706220851202",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年3月9日至12日，（）通过《中共中央关于加强党同人民群众联系的决定》。",
        "option": [
            "党的十三届四中全会",
            "党的十三届五中全会",
            "党的十三届六中全会",
            "党的十三届七中全会"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706799665152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，成立（），加强对法治中国建设的统一领导。",
        "option": [
            "依法治国领导小组",
            "中央依法治国改革领导小组",
            "中央全面依法治国领导小组",
            "中央全面依法治国改革领导小组"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706292154369",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个有利于”标准中，最根本的是（）。",
        "option": [
            "人民生活标准",
            "综合国力标准",
            "生产力标准",
            "实践标准"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706753527808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的实质是（）",
        "option": [
            "实现科技的飞跃",
            "实现综合国力的增长",
            "实现精神文明的进步",
            "实现经济社会更好更快的发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706556395520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，完善以（）为核心的中国特色社会主义法律体系，建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家，发展中国特色社会主义法治理论。",
        "option": [
            "宪法",
            "民法",
            "党章",
            "刑法"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706296348673",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在处理国际关系和外交关系方面，我们坚持怎样的外交工作布局（）。",
        "option": [
            "大国是关键",
            "周边是首要",
            "发展中国家是基础",
            "多边是舞台"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706078244866",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": "",
        "answer": "全过程人民民主",
        "id": "1798736713007235072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义最本质的特征。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党的领导",
        "id": "1798736713057566720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强党的作风建设，最根本的是保持党与人民群众之间的血肉联系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706573172736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的核心是（）。",
        "option": [
            "立党为公",
            "执政为民",
            "和谐发展",
            "以人为本"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706560589825",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "歌曲《春天的故事》中有一句歌词唱到：“1979年，那是一个春天，有一位老人在中国的南海边画了一个圈，神话般的崛起座座城市，奇迹般的聚起座座金山”其中，“画了一个圈”是指（）。",
        "option": [
            "在闽粤沿海设立经济特区",
            "设立海南经济特区",
            "建立长江三角洲经济特区",
            "喀什经济特区"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706963243009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记指出，要加快构建以（）为主体，国内国际双循环相互促进的新发展格局。",
        "option": [
            "国内大循环",
            "国际大循环",
            "自主创新",
            "自力更生"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706388623360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“一带一路”是“丝绸之路经济带”和（）的简称。",
        "option": [
            "沿海丝绸之路",
            "海上丝绸之路",
            "21世纪海上丝绸之路",
            "长江经济带"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706246017024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国防教育以()为核心内容。",
        "option": [
            "理想信念教育",
            "爱国主义教育",
            "军事理论教育",
            "军事技能教育"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706258599937",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年3月4日，胡锦涛在参加全国政协十届四次会议民盟、民进界委员联组讨论时讲话，提出（）。",
        "option": [
            "科学发展观",
            "和谐社会",
            "社会主义荣辱观",
            "八荣八耻"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706644475904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会审议通过了（）。",
        "option": [
            "中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议",
            "中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议",
            "坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化",
            "关于召开党的第二十次全国代表大会的决议"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1798736706132770817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2010年开始,中国成为世界____大经济体。",
        "option": "",
        "answer": "第二",
        "id": "1798736712977874946",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "首届中国国际进出口博览会举办城市是____。",
        "option": "",
        "answer": "上海",
        "id": "1798736713028206592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个有利于”标准中，最根本的是____。",
        "option": "",
        "answer": "生产力标准",
        "id": "1798736712931737600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十二大明确提出建设有____的重大命题和“小康”战略目标。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色的社会主义",
        "id": "1798736712893988865",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革是社会主义制度的自我完善和发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706829025281",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党，就要坚持反腐败无禁区、全覆盖、零容忍，坚定不移“打虎”“拍蝇”“猎狐”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706048884736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六届四中全会通过的《决定》，第一次鲜明地提出和阐述了“构建社会主义和谐社会”这个科学命题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706581561344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论首要的基本理论问题是（）。",
        "option": [
            "建立一个什么样的国家，怎样建立国家",
            "什么是社会主义，怎样建设社会主义",
            "建设什么样的党，怎样建设党",
            "实现什么样的发展，怎样发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706745139200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列事件按时间先后顺序排列正确的是（）①开展真理标准的讨论②中国共产党召开十一届三中全会③设置上海浦东新区④开放深圳、珠海、汕头、厦门四个经济特区。",
        "option": [
            "①②④③",
            "①②③④",
            "②④①③",
            "②①④③"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706707390465",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "关于科学技术的极端重要性，邓小平有一著名论断，这就是（）。",
        "option": [
            "科学技术是第一生产力",
            "科技工作要面向经济建设",
            "中国在高科技领域要占有一席之地",
            "中国的农业最终要靠科技解决问题"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706820636673",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴,是一项光荣而艰巨的事业，需要每个人付出艰苦努力，用____托起中国梦。",
        "option": "",
        "answer": "实干",
        "id": "1798736713032400897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义事业总体布局是____。",
        "option": "",
        "answer": "五位一体",
        "id": "1798736713036595201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "关于实践是检验真理的唯一标准问题的讨论，是党的历史上自延安整风运动以来又一次马克思主义的教育运动和思想解放运动。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706925494273",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展社会主义先进文化，必须弘扬以创新精神为核心的民族精神。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706657058816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，必须全面贯彻党领导人民军队的一系列根本原则和制度，确立（）在国防和军队建设中的指导地位。",
        "option": [
            "新时代党的建军思想",
            "新时期党的建军思想",
            "新时代党的强军思想",
            "新时期党的强军思想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706275377152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国实行对外开放政策必须坚持的基本原则是（）",
        "option": [
            "一个中心、两个基本点",
            "两手抓、两手都要硬",
            "独立自主、自力更生",
            "吸引外资、对外贸易"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706812248064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经济进入新常态后，伴随着经济增长速度的下降，推动（）成为经济生活中的主旋律。",
        "option": [
            "供给侧改革",
            "产业结构升级",
            "建设社会主义市场经济体制",
            "建设现代化经济体系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706334097409",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义中国化的最新成果是（）。",
        "option": [
            "科学发展观",
            "三个代表重要思想",
            "中国特色社会主义理论体系",
            "习近平新时代中国特色社会主义思想"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706413789184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "如何实现又好又快的发展？（）",
        "option": [
            "统筹城乡发展，形成城乡经济社会发展一体化新格局",
            "加大自主创新力度，提高经济发展质量",
            "坚持扩大内需的方针，着力增强消费需求的作用",
            "推动产业结构升级，发展现代产业体系"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706497675264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2000年2月21日至25日，江泽民在广东考察工作，围绕加强新时期党的建设和推进高新技术产业发展两个项目进行调研。考察期间，江泽民完整地提出了“____”重要思想。",
        "option": "",
        "answer": "三个代表",
        "id": "1798736712940126208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____开启了我国改革开放和社会主义现代化建设历史新时期。",
        "option": "",
        "answer": "中共十一届三中全会",
        "id": "1798736712885600258",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年11月26日，____证券交易所正式成立。",
        "option": "",
        "answer": "上海",
        "id": "1798736712914960386",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十六大确定了____的奋斗目标。",
        "option": "",
        "answer": "全面建设小康社会",
        "id": "1798736712956903426",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平指出：“贫穷不是社会主义，社会主义要消灭贫穷。”这个论断（）。",
        "option": [
            "概括了社会主义建设的目标",
            "指出了社会主义的根本任务",
            "明确了社会主义的发展方向",
            "体现了社会主义本质的要求"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706749333505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的第（）次代表大会，将科学发展观写入了党章。",
        "option": [
            "十四",
            "十五",
            "十六",
            "十七"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706548006912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国银行股份有限公司和()股份有限公司分别于2004年8月26日和9月21日成立,两家国有独资商业银行整体改制为国家控股的股份制商业银行。",
        "option": [
            "中国工商银行",
            "中国农业银行",
            "中国建设银行",
            "中国光大银行"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706636087297",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出，中国共产党和中国人民以英勇顽强的奋斗向世界庄严宣告，________是决定当代中国前途命运的关键一招，________是指引中国发展繁荣的正确道路，中国大踏步赶上了时代。（）",
        "option": [
            "改革开放　社会主义道路",
            "改革开放　中国特色社会主义道路",
            "深化改革　社会主义道路",
            "深化改革　中国特色社会主义道路"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706417983488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我们创立了新时代中国特色社会主义思想，明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，提出一系列治国理政新理念新思想新战略，实现了马克思主义____新的飞跃。",
        "option": "",
        "answer": "中国化时代化",
        "id": "1798736713019817985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面建设社会主义现代化国家进程中的第一个阶段，从2020年到2035年，（）。",
        "option": [
            "把我国建设成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国",
            "实现中华民族伟大复兴的中国梦",
            "全面建成小康社会",
            "基本实现社会主义现代化"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706346680320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中华民族的今天，“人间正道是沧桑”。说的是改革开放以来，我们总结历史经验，不断探索，终于找到了实现中华民族伟大复兴的中国道路，即（）。",
        "option": [
            "农村包围城市，武装夺取政权的道路",
            "中国特色社会主义道路",
            "适合中国特点的工业化道路",
            "不屈不挠，上下求索的革命道路"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706359263232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经过长期努力，中国特色社会主义进入新时代。这个新时代是（）。",
        "option": [
            "社会主义发展的新时代",
            "中国特色社会主义新时代",
            "国际共产主义的新时代",
            "人类社会发展的新时代"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706426372097",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1983年10月，中共中央、国务院正式决定，改变农村政社合一的体制，废除（），建立乡（镇）政府作为农村基层政权。",
        "option": [
            "人民公社",
            "集体公社",
            "私人公社",
            "政府公社"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706891939840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "公正司法是维护社会公平正义的（）防线。",
        "option": [
            "第一道",
            "最重要的",
            "最强有力",
            "最后一道"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706392817664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "从()开局之年开始，我国开启全面建设社会主义现代化国家新征程。",
        "option": [
            "“十二五”",
            "“十三五”",
            "“十四五”",
            "“十五五”"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706204073985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十九大报告中指出，坚持和平发展道路，推动构建人类命运共同体，中国共产党是为中国人民谋幸福的政党，也是为人类进步事业而奋斗的政党。中国共产党始终把（）作为自己的使命。",
        "option": [
            "为人类作出新的更大的贡献",
            "为中国人民谋发展，为中华民族谋复兴",
            "全心全意为人民服务",
            "人民对美好生活的向往"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706246017026",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个一百年”的奋斗目标中第一个百年目标是（）。",
        "option": [
            "建立一个独立的完整的工业体系和国民经济体系",
            "基本实现社会主义现代化",
            "全面建成小康社会",
            "建成社会主义现代化国家"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706346680322",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值体系的基本内容是（）",
        "option": [
            "马克思主义指导思想",
            "中国特色社会主义共同理想",
            "以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神",
            "社会主义荣辱观"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706493480961",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义建设实践中不断丰富和发展“科学技术是生产力”理论的论断有（）。",
        "option": [
            "科学技术是第一生产力",
            "科学技术是先进生产力的集中体现和主要标志",
            "科学技术是推动人类文明进步的革命力量",
            "科技兴则民族兴，科技强则国家强"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706787082240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以人为本、全面协调可持续的科学发展观的主题是____。",
        "option": "",
        "answer": "实现什么样的发展和怎样发展",
        "id": "1798736712969486337",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。",
        "option": "",
        "answer": "文化自信",
        "id": "1798736713040789504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观是用来指导发展的，不能离开发展这个主题，离开了发展这个主题就没有意义了。这告诉我们，树立和落实科学发展观，必须始终坚持（）。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "以保护环境为中心",
            "以调整结构为重点",
            "以节约资源为重点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706552201217",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我们要继承和弘扬联合国宪章的宗旨和原则，构建以（）为核心的新型国际关系，打造人类命运共同体。",
        "option": [
            "合作共赢",
            "互惠互利",
            "强权政治",
            "和平发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706254405632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在新中国成立特别是改革开放以来长期探索和实践的基础上，经过十八大以来在理论和实践上的创新突破，我们党成功推进和拓展了()。",
        "option": [
            "中国特色社会主义",
            "中国式现代化",
            "中国道路",
            "中国模式"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706384429056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平提出的两手抓、两手都要硬包括（）。",
        "option": [
            "一手抓改革开放一手抓民主法治",
            "一手抓改革开放一手抓惩治腐败",
            "一手抓物质文明一手抓精神文明",
            "一手抓经济建设一手抓打击犯罪"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706703196161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革的总目标是完善和发展中国特色社会主义制度，推进____和治理能力现代化。",
        "option": "",
        "answer": "国家治理体系",
        "id": "1798736712990457857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年10月16日我国第一座高能加速器——（____）对撞成功。",
        "option": "",
        "answer": "北京正负电子对撞机",
        "id": "1798736712923348992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展生产力必然导致两极分化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706678030336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "高质量发展，必须坚持（）改革方向。",
        "option": [
            "人民共同富裕",
            "人与自然和谐共生",
            "扩大内需",
            "社会主义市场经济"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706388623361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个有利于”的标准是（）。",
        "option": [
            "是否有利于巩固社会主义制度",
            "是否有利于提高人民的生活水平",
            "是否有利于发展社会主义社会的生产力",
            "是否有利于增强社会主义国家的综合国力"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706694807552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年1月1日起，我国全面取消____。",
        "option": "",
        "answer": "农业税",
        "id": "1798736712965292032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是当代中国精神的集中体现，凝结着全体人民共同的价值追求。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值观",
        "id": "1798736713040789505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义文化,源自于()。",
        "option": [
            "党领导人民在革命、建设、改革中创造的革命文化",
            "党领导人民在革命、建设、改革中创造的社会主义先进文化",
            "中华民族五千多年文明历史所孕育的中华优秀传统文化",
            "中华民族长期以来积淀的古今中外文化交融的结果"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706212462593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对“邓小平同志建设有中国特色社会主义理论”的主要内容作出新的科学概括，使之形成比较完整的科学体系是（）。",
        "option": [
            "党的十二大",
            "党的十三大",
            "党的十四大",
            "党的十五大"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706745139202",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的第一要义是（）。",
        "option": [
            "发展",
            "以人为本",
            "全面协调可持续发展",
            "立党为公、执政为民"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706564784129",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）,是决定军队建设的政治方向。",
        "option": [
            "军民融合是关键",
            "能打胜仗是核心",
            "听党指挥是灵魂",
            "作风优良是保证"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706262794242",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一的根本政治制度安排。",
        "option": [
            "人民代表大会制度",
            "多党合作和政治协商制度",
            "民族区域自治制度",
            "基层群众自治制度"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706308931585",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经济改革的方向是要让市场在资源配置中发挥____作用。",
        "option": "",
        "answer": "决定性",
        "id": "1798736713032400898",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论的基本理论问题是什么是社会主义，怎样建设社会主义的问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706678030337",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "推动建设（）的新型国际关系，是党中央立足时代发展潮流和我国根本利益作出的战略选择，反映了中国人民和世界人民的共同心愿。",
        "option": [
            "反帝反霸",
            "相互尊重",
            "公平正义",
            "合作共赢"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706082439168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "共享是中国特色社会主义的本质要求。必须做到（）",
        "option": [
            "发展依靠人民",
            "发展为了人民",
            "发展决策有人民参与",
            "发展成果由人民共享"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706061467648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“一带一路”是“丝绸之路经济带”和____的简称。",
        "option": "",
        "answer": "21世纪海上丝绸之路",
        "id": "1798736713053372416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主要矛盾的变化，没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断，我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705969192961",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观不是马克思关于发展的世界观和方法论的集中体现，它是彻彻底底的中国自创理论。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706455732224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济已由阶段转向阶段，正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，建设现代化经济体系是跨越关口的迫切要求和我国发展的战略目标。（）",
        "option": [
            "高速增长　高水平发展",
            "高速发展　高水平发展",
            "高速增长　高质量发展",
            "高速发展　高质量发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706313125888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）开启了我国改革开放和社会主义现代化建设历史新时期。",
        "option": [
            "中共十一届三中全会",
            "中共十一届四中全会",
            "中共十四大",
            "中共十二届三中全会"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706984214529",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代我国城市改革的重点是（）",
        "option": [
            "国有企业的改革",
            "企业的股份制改革",
            "把企业推向市场",
            "所有制变革"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706875162624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "《中共中央国务院关于实施乡村振兴战略的意见》提出,探索宅基地()“三权分置”。",
        "option": [
            "所有权",
            "经营权",
            "使用权",
            "资格权"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736706069856257",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持走中国特色军民融合式发展路子，军民融合源于党的（）。",
        "option": [
            "“军民结合、寓军于民”的思想",
            "“人民战争”的思想",
            "“军民鱼水情、患难与共”的思想",
            "“军民一体、平战结合”的思想"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706262794241",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党在发展问题上的经验总结和思想结晶是（）。",
        "option": [
            "五个“统筹”",
            "西部大开放战略",
            "“三步走”战略",
            "科学发展观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706543812608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年召开的中共十四大明确提出，我国经济体制改革的目标是建立（）。",
        "option": [
            "社会主义市场经济体制",
            "社会主义有计划商品经济体制",
            "计划为主、市场为辅的经济体制",
            "市场为主、计划为辅的经济体制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706749333504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国进入全面建设社会主义现代化国家的新发展阶段意味着（）。",
        "option": [
            "全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军的阶段",
            "我们党带领人民迎来站起来、富起来到强起来历史性跨越的新阶段",
            "全面建成社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军的阶段",
            "全面建设社会主义现代化国家、向第一个百年奋斗目标进军的阶段"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736706120187904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛指出：“____是马克思主义政党的本质属性，是马克思主义政党的生命所系、力量所在。”",
        "option": "",
        "answer": "先进性",
        "id": "1798736712952709121",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义最本质的特征是人民当家作主。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706053079040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全党要更加自觉地坚定党性原则，勇于直面问题，敢于刮骨疗毒，消除一切损害党的先进性和纯洁性的因素，清除一切侵蚀党的健康肌体的病毒，不断增强党的（），确保我们党永葆旺盛生命力和强大战斗力。",
        "option": [
            "政治统一力、思想引导力、群众凝聚力、社会号召力",
            "政治凝聚力、思想引领力、群众组织力、社会影响力",
            "政治领导力、思想引领力、群众组织力、社会号召力",
            "政治领导力、思想知音力、群众号召力、社会组织力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706287960065",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要深刻认识党面临的（）的长期性和复杂性。",
        "option": [
            "执政考验、深化改革考验、开放经济考验、保护环境考验",
            "执政考验、改革开放考验、市场经济考验、外部环境考验",
            "领导考验、深化改革考验、开放经济考验、保护环境考验",
            "领导考验、改革开放考验、市场经济考验、外部环境考验"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706287960066",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“四个全面”中____是根本保障。",
        "option": "",
        "answer": "全面从严治党",
        "id": "1798736713044983809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是解放和发展生产力的必由之路是。",
        "option": "",
        "answer": "改革",
        "id": "1798736712885600257",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）年开始中国成为世界第二大经济体。",
        "option": [
            "2018",
            "2012",
            "2008",
            "2010"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706522841088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（），邓小平在中共中央政治局扩大会议上作《党和国家领导制度的改革》讲话，成为指导我国政治体制改革的纲领性文件。讲话提出逐步实现各级领导人员革命化、年轻化、知识化、专业化的要求，成为全党选拔任用干部的重要标准。",
        "option": [
            "1980年8月8日",
            "1981年8月18日",
            "1980年8月18日",
            "1982年8月8日"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706946465793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平指出：“贫穷不是社会主义，社会主义要消灭贫穷。”这个论断体现了____的要求。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义本质",
        "id": "1798736712931737601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的最高理想和最终目标是实现中华民族的伟大复兴的中国梦。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706044690433",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要树立尊重自然、顺应自然、保护自然的生态文明理念，增强（）的意识。",
        "option": [
            "金山银山不如绿水青山",
            "绿水青山就是金山银山",
            "金山银山就是绿水青山",
            "绿水青山胜过金山银山"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706325708800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告中指出，组建（）机构，维护军人军属合法权益，让军人成为全社会尊崇的职业。",
        "option": [
            "退伍军人管理保障",
            "退伍军人社会保障",
            "退役军人管理保障",
            "退役军人社会保障"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706271182849",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以人为本、全面协调可持续的科学发展观的主题是（）。",
        "option": [
            "实现什么样的发展和怎样发展",
            "以人为本",
            "可持续发展",
            "全面协调发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706539618304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贫穷不是社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706917105665",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的（）以来，我们党从中国特色社会主义事业总体布局和全面建设小康社会全局出发，提出了构建社会主义和谐社会的重大战略任务。",
        "option": [
            "十五大",
            "十六大",
            "十七大",
            "十八大"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706543812609",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，深化国家监察体制改革，将试点工作在全国推开，组建国家、省、市、县（），同党的纪律检查机关合署办公，实现对所有行使公权力的公职人员监察全覆盖。",
        "option": [
            "巡视委员会",
            "巡察委员会",
            "监察委员会",
            "检察委员会"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706292154368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "军队是要准备打仗的，一切工作都必须坚持（）标准，向能打仗、打胜仗聚焦。",
        "option": [
            "战斗力",
            "斗争力",
            "战争力",
            "硬实力"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706266988544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（），亚洲基础设施投资银行在北京正式成立。2016年1月16日，亚投行开业仪式暨理事会和董事会成立大会在北京举行。",
        "option": [
            "2014年10月24日",
            "2015年12月15日",
            "2015年12月25日",
            "2014年10月24日"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706183102464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持总体国家安全观必须坚持以人民安全为宗旨，以政治安全为根本统筹（）。",
        "option": [
            "外部安全与内部安全",
            "国土安全与国民安全",
            "传统安全和非传统安全",
            "自身安全和共同安全"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706166325249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，建强人民军队党的组织体系，推进（）常态化制度化，持之以恒正风肃纪反腐。",
        "option": [
            "反腐倡廉",
            "政治整训",
            "纪律建设",
            "作风建设"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706384429057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论首要的基本理论问题是____。",
        "option": "",
        "answer": "什么是社会主义，怎样建设社会主义",
        "id": "1798736712935931904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要毫不动摇地巩固和发展公有制经济，毫不动摇地鼓励、支持、引导____发展。",
        "option": "",
        "answer": "非公有制经济",
        "id": "1798736712961097729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持反腐败无禁区、全覆盖、（），坚定不移“打虎”、“拍蝇”、“猎狐”，不敢腐的目标初步实现，不能腐的笼子越扎越牢，不想腐的堤坝正在构筑。",
        "option": [
            "零容忍",
            "重视教育",
            "完善制度",
            "强化监督"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706229239809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "()年9月5日,邓小平在会见捷克斯洛伐克总统胡萨克时,提出了“科学技术是第一生产力”的著名论断。",
        "option": [
            "1987",
            "1988",
            "1989",
            "1990"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706803859456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1981年6月，党的十一届六中全会通过了《____》，标志着党胜利地完成指导思想的拨乱反正。",
        "option": "",
        "answer": "关于建国以来党的若干历史问题的决议",
        "id": "1798736712889794561",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实行家庭联产承包，是中国农民的伟大创造，是马列主义农业私有化理论在中国实践中的新发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706904522753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "伟大梦想与伟大斗争、伟大工程、伟大事业是一个紧密联系、相互贯通、相互作用、有机统一的整体。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705960804352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2003年党的十六届三中全会指出，加快转变政府职能，深化行政审批制度改革，切实把政府经济管理职能转到（D）",
        "option": [
            "主要为企业服务上来",
            "主要为管理企业并为其创造良好发展环境上来",
            "主要为市场主体服务上来",
            "主要为市场主体服务和创造良好发展环境上来"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706648670210",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民在十六大报告中指出，一个国家兴旺发达的不竭动力，一个政党永葆生机的源泉是____。",
        "option": "",
        "answer": "创新",
        "id": "1798736712948514816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年党的十六届六中全会审议并通过了《中共中央关于____若干重大问题的决定》。",
        "option": "",
        "answer": "构建社会主义和谐社会",
        "id": "1798736712948514817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，要坚持以人民为中心。必须坚持（），坚持立党为公、执政为民，践行全心全意为人民服务的根本宗旨。",
        "option": [
            "国家主体地位",
            "公民主体地位",
            "人民主体地位",
            "党的主体地位"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706283765761",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "一带一路是一条（）。",
        "option": [
            "开放之路",
            "繁荣之路",
            "和平之路",
            "文明之路"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706141159424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国解决所有问题的关键集中到一点，就是（）",
        "option": [
            "保持政治稳定",
            "实现祖国统一",
            "加强国防建设",
            "把发展放到首位"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706820636672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中国特色社会主义最本质的特征。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "以人为本",
            "“五位一体总体布局”",
            "中国共产党的领导"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706233434112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平曾指出，决定中国命运的一招是（）。",
        "option": [
            "惩治腐败",
            "实现四个现代化",
            "发展生产力",
            "改革开放"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706896134144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年，中共中央、国务院为进一步对外开放而作出的战略举措是开发、开放____。",
        "option": "",
        "answer": "上海浦东新区",
        "id": "1798736712919154688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平提出“三个有利于”的标准是在（）。",
        "option": [
            "十一届三中全会",
            "十二大",
            "十三大",
            "南方谈话"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706757722112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我们创立了新时代中国特色社会主义思想，明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，提出一系列治国理政新理念新思想新战略，实现了马克思主义()新的飞跃。",
        "option": [
            "当代化",
            "时代化",
            "本土化",
            "中国化时代化"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706376040449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国银行股份有限公司和____股份有限公司分别于2004年8月26日和9月21日成立,两家国有独资商业银行整体改制为国家控股的股份制商业银行。",
        "option": "",
        "answer": "中国建设银行",
        "id": "1798736712952709122",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会召开的时间是（）。",
        "option": [
            "1977年2月7日",
            "1976年10月6日",
            "1978年5月10日",
            "1978年12月18日"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706971631618",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民全面阐述了“三个代表”要求的科学内涵和基本内容，是在（）。",
        "option": [
            "党的十四届四中全会",
            "党的十五大",
            "2000年2月25日，在广东省考察工作时",
            "2001年7月1日，在庆祝中国共产党成立80周年大会上"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706728361984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面推进依法治国的总方针是（）。",
        "option": [
            "科学立法",
            "严格执法",
            "公正司法",
            "全民守法"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706120187905",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革发展的主体和动力是____。",
        "option": "",
        "answer": "人民群众",
        "id": "1798736712910766080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济理论认为，计划经济与市场经济属于不同的____。",
        "option": "",
        "answer": "资源配置方式",
        "id": "1798736712927543297",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "高质量发展，必须坚持____改革方向。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义市场经济",
        "id": "1798736713011429377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是由邓小平在20世纪70年代末80年代初在规划中国经济社会发展蓝图时提出的战略构想。",
        "option": [
            "依法治国",
            "改革开放",
            "科教兴国",
            "小康社会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706711584770",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年3月4日，胡锦涛在参加全国政协十届四次会议民盟、民进界委员联组讨论时讲话，提出____。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义荣辱观",
        "id": "1798736712952709120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的（）会议把习近平新时代中国特色社会主义思想确立为党必须长期坚持的指导思想并庄严地写入党章，实现了党的指导思想的与时俱进。",
        "option": [
            "十六大",
            "十七大",
            "十八大",
            "十九大"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706199879680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大明确指出，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和____的发展之间的矛盾。",
        "option": "",
        "answer": "不平衡不充分",
        "id": "1798736712986263554",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "独立自主、____是我国实行对外开放政策必须坚持的基本原则。",
        "option": "",
        "answer": "自力更生",
        "id": "1798736712923348993",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平提出“三个有利于”的标准是在____。",
        "option": "",
        "answer": "南方谈话",
        "id": "1798736712927543296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，中国式现代化的本质要求是：实现____发展。",
        "option": "",
        "answer": "高质量",
        "id": "1798736713003040769",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2012年11月29日，习近平在参观“复兴之路”展览时指出：“实现____，就是中华民族近代以来最伟大的梦想。”",
        "option": "",
        "answer": "中华民族伟大复兴",
        "id": "1798736712998846466",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦归根到底是（），必须紧紧依靠人民来实现，必须不断为人民造福。",
        "option": [
            "国家的梦",
            "人民的梦",
            "民族的梦",
            "世界的梦"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706405400577",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "两个文明一起抓，关键是____。",
        "option": "",
        "answer": "两手都要硬",
        "id": "1798736712919154689",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大的主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大____，自信自强、守正创新，踔厉奋发、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。",
        "option": "",
        "answer": "建党精神",
        "id": "1798736712998846465",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大提出要建设资源节约型、____社会。",
        "option": "",
        "answer": "环境友好型",
        "id": "1798736712986263552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "两个文明一起抓，关键是（）。",
        "option": [
            "抓物质文明",
            "抓精神文明",
            "两手都要硬",
            "先抓物质文明，后抓精神文明"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706808053760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党成效卓著,全面加强党的领导和党的建设，坚决改变管党治党（）状况。",
        "option": [
            "宽松软",
            "懈怠",
            "精神懈怠",
            "消极腐败"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706233434113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“四个全面”中____是战略目标。",
        "option": "",
        "answer": "全面建设社会主义现代化国家",
        "id": "1798736713044983808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是兴国之魂，决定着中国特色社会主义发展方向。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值体系",
        "id": "1798736712982069248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济特区实行特殊的____和经济管理制度。",
        "option": "",
        "answer": "经济政策",
        "id": "1798736712898183168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观是马克思主义关于发展的()的集中体现。",
        "option": [
            "战略方针",
            "基本政策",
            "体制机制",
            "世界观和方法论"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706552201216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义民主政治的本质和核心是____。",
        "option": "",
        "answer": "人民当家作主",
        "id": "1798736712977874944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，推进新型工业化，加快建设（）。①制造强国②质量强国③航天强国④交通强国⑤网络强国⑥数字中国",
        "option": [
            "①②③⑤⑥",
            "②③④⑤⑥",
            "①②③④⑤⑥",
            "①②③④⑤"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706397011969",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年9月5日,邓小平在会见捷克斯洛伐克总统胡萨克时,提出了“____”的著名论断。",
        "option": "",
        "answer": "科学技术是第一生产力",
        "id": "1798736712919154690",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]